
Trečioji paskaita


Aš laikau visus savo mokinius savo pasekėjais

Ar jūs žinote, ką aš darau? 
Aš laikau visus savo mokinius savo pasekėjais, įskaitant tuos, kurie gali iš tiesų tobulintis savimokos keliu. 
Išdėstant tobulinimosi praktiką, kuria veda į aukštą lygį, kitaip elgtis negalima.
Priešingu atveju tai būtų visiškai neatsakingas netvarkos sukėlimas. 
Mes davėme jums tiek daug ir leidome pažinti tiek daug principų, kurių eiliniams žmonėms neleidžiama žinoti. 
Aš išdėstau tau šio Dafa ir dar duosiu tau daug ką. 
Esu išvalęs tavo kūną ir palietęs keletą kitų dalykų, todėl aš būtinai turiu laikyti tave savo pasekėju. 
Neleidžiama laisvai atskleisti tiek daug Dangaus paslapčių eiliniams žmonėms. 
Tačiau čia reikia kai ką pridurti. 
Dabar laikai pasikeitė. 
Mums nebūtina atlikti nusilenkimo ir pagarbos rodymo apeigos. 
Tokios ceremonijos nėra būtinos, tai būtų panašu į religiją, bet mes tuo neužsiimame. 
Kokia prasmė nusilenkti iki žemės ir tapti mokiniu, jei išėjęs pro duris tu ir toliau elgiesi kaip anksčiau ir darai, viską ką nori, eilinių žmonių tarpe kovodamas už savo šlovę ir savimeilę? 
Bet galbūt po mano vėliava tu gali net pakenkti Dafa reputacijai! 

Tikrasis kultivavimas pilnai priklauso tik nuo tavo širdies. 
Tol, kol tu praktikuosi ir sugebėsi nepalenkiamai bei nuolatos tobulintis, aš vertinsiu tave kaip savo pasekėją. 
Negalima su tavimi elgtis kitaip. 
Tačiau yra ir tokių, kurie nesugeba iš tiesų tobulintis ir nelaiko savęs praktikuotojais. 
Kai kuriems tai neįmanoma. 
Tačiau daugelis gali iš tiesų tobulintis. 
Jeigu tu ir toliau eisi tobulinimosi keliu, mes laikysime tave pasekėju. 

Ar tave galima laikyti Falun Dafa pasekėju, jei tu kiekvieną dieną tiesiog atlieki mūsų pratimų kompleksą? 
Manau, kad ne.
Taip yra todėl, kad tikroje tobulinimosi praktikoje tu turi veikti pagal mūsų nustatytus širdiesbūdo reikalavimus, tu turi rimtai kelti savo širdiesbūdo, tik tada tai bus tikras tobulėjimas. 
Jei tu vien tik praktikuosi pratimus, nepadidindamas savo širdiesbūdo, tada nebus pakankamai energijos, kad sustiprintum viską, ką esi kultivavęs. 
To negalima vadinti kultivavimu, ir mes taip pat negalėsime tavęs laikyti Falun Dafa pasekėju. 
Jei taip tęsi, jei praktikuosi pratimus, bet nesielgsi pagal mūsų Falun Dafa reikalavimus, nekelsi savo širdiesbūdo ir tarp eilinių žmonių elgsiesi taip, kaip ateina į galvą, tada, galbūt, susidursi su įvairiomis bėdomis ir tu gali net nustatyti, kad būtent Falun Dafa praktika nuvedė tave klaidingu keliu. 
Tai gali būti. 
Todėl tu iš tiesų privalai elgtis pagal mūsų širdiesbūdo reikalavimus - tik tada tave galima laikyti tikru praktikuotoju. 
Aš jums tai paaiškinau. 
Taigi neateikite pas mane prašydami atlikti ceremoniją, kad oficialiai taptumėte mano mokiniu. 
Tol, kol tu iš tiesų besitobulinsi, aš tave taip ir vertinsiu. 
Mano Įstatymo kūnų yra tiek daug, kad jų neįmanoma suskaičiuoti. 
Aš galiu pasirūpinti visais mokiniais, kad ir kiek daug jų būtų, jau nekalbant apie čia esančius. 

Budos sistemos cigun ir budizmas 

Budos sistemos kultivavimo metodai nėra budizmo religija. 
Aš noriu, kad visiems tai būtų aišku.
Tiesą sakant, Dao sistemos kultivavimo metodai taip pat nėra daoizmo religija. 
Kai kurie iš jūsų to niekaip negali suprasti. 
Vienas kitas vienuolis iš vienuolynų ir kai kurie pasaulietiniai budistai galvoja, kad išmano budizmą geriau už kitus, todėl jie drįsta mūsų mokinių tarpe, nieko nepaisydami, skleisti budizmo dalykus.
Aš pasakysiu jums, kad nereikėtų taip elgtis, nes tai priklauso skirtingų mokyklų problemoms. 
Religija turi religines formas. 
O mes čia mokome mūsų mokyklos kultivavimo dalies, ir jei nesi Falun Dafa pasekėjas, kuris yra vienuolis arba religines srities darbuotojas, nekalbama apie religines formas. 
Taigi mūsų mokykla nėra Įstatymo pabaigos laikotarpio budizmo dalis. 

Įstatymas budizme yra tik mažiausia Budos Įstatymo dalis. 
Yra daug kitų puikių aukšto lygio Įstatymų. 
Be to, įvairiais lygmenimis Įstatymas skiriasi.
Šakjamuni sakė, kad yra 84 000 tobulinimosi mokyklų. 
Budizmo religijai priklauso tik kelios kultivavimo mokyklos: tiantai mokykla, huajanio mokykla, zen budizmo mokykla, tyrosios žemės mokykla, tantros mokykla ir kitos. 
Tai tik nedidelė dalis visų Budos sistemos mokyklų ir tik nedidelė Budos Įstatymo dalis. 
Mūsų Falun Dafa taip pat yra viena iš 84 000 Budos sistemos mokyklų, tačiau jis nėra susijęs su pirminiu budizmu, nei Įstatymo pabaigos budizmu arba bet kuria kita šiuolaikine religija. 

Prieš 2500 metų senovės Indijoje Šakjamuni įkūrė budizmą. 
Kai Šakjamuni nuopelnai atsivėrė ir jis pasiekė pabudimą, jis prisiminė tai, ką praktikavo anksčiau, ir ėmė tai skelbti, kad išgelbėtų žmones. 
Kad ir kiek tūkstančių kanoninių šventraščių tomų būtų šioje mokykloje, jų esmę išreiškia trys žodžiai: priesakai, meditacija ir išmintis. 
Priesakai reiškia atsisakymą visų įprastų žmogiškų troškimų, priverstinį savęs patenkinimo troškimo atsisakymą, atsisakymą visų laikinų dalykų ir panašiai. 
Taip žmogaus protas tampa tuščias, jis apie nieką negalvoja, ir gali įžengti į ramybės būseną. 
Čia vienas papildo kitą. 
Po to, kai žmogus sugeba įeiti į ramybės būseną, jis turi sėdėti meditacijoje ir praktiškai kultivuoti ir kilti, remdamasis savo gebėjimu susikaupti. 
Tai taip pat yra pagrindinė dalis, iš tikrųjų besitobulinant šioje mokykloje. 
Ten neskiriama dėmesio nei treniruotėms, nei benti transformacijai. 
Žmogus tik tobulina nuopelnus, kurie lemia jo lygio aukštį. 
Todėl jis kultivuoja tik savo širdiesbūdą, nekultivuodamas savo gyvenimo ir nekreipdamas dėmesio į nuopelnų raidą. 
Tuo tarpu meditacijos būsenoje jis stiprina savo gebėjimą susikaupti. 
Sėdėdamas meditacijoje jis ištveria kančią ir taip sumažina savo nuodėmę. 
"Išmintis" reiškia, kad žmogus pasiekė pabudimą, įgijo didžiulę išmintį ir pamatė Visatos tiesą, taip pat ir pamatė dalykų tikrąją reikšmę įvairiuose Visatos matmenyse. 
Atsiskleidžia visos jo stebuklingos galios. 
Išminties atsivėrimas ir pabudimo pasiekimas dar vadinamas nuopelnų atsivėrimu. 

Tuo metu, kai Šakjamuni įkūrė šią tobulinimosi mokyklą, Indijoje vyravo aštuonios religijos. 
Tarp jų buvo giliai įsišaknijusi religija, vadinama brahmanizmu. 
Visą savo gyvenimą Šakjamuni nuolat dalyvavo ideologinėje kovoje su kitomis religijomis. 
Tai, ką skelbė Šakjamuni, buvo ortodoksinis kelias, todėl per visą jo skelbimo procesą jo pateiktas Budos Įstatymas vis stiprėjo, kol kitos religijos darėsi vis silpnesnės ir silpnesnės. 
Net giliai įsišaknijęs brahmanizmas atsidūrė ties išnykimo riba. 
Tačiau po Šakjamunio išėjimo į nirvaną kitos religijos, ypač brahmanizmas, vėl išpopuliarėjo. 
Tačiau kas atsitiko su budizmu?
Kai kurie vienuoliai įvairiais lygiais pasiekė nuopelnų atsivėrimą ir pabudimą, tačiau tai buvo palyginti žemi lygiai. 
Šakjamuni pasiekė Tatagatos lygį, kurio daugelis vienuolių negalėjo pasiekti. 

Budos Įstatymas įvairiais lygmenimis pasireiškia skirtingai. 
Kuo aukštesnis lygis, tuo jis artimesnis tikrovei, o kuo žemesnis, tuo labiau nutolęs nuo tikrovės. 
Todėl vienuoliai, kuriems atsivėrė nuopelnai ir kurie pasiekė pabudimą žemame lygyje, Šakjamunio žodžius aiškino remdamiesi savo lygio matytomis Visatos scenomis, aplinkybėmis, su kuriomis jie susidūrė, ir jų suprastais principais. 
Kitaip tariant, vieni vienuoliai Šakjamunio paskelbtą Įstatymą aiškino vienaip, kiti - kitaip. 
Taip pat buvo vienuolių, kurie savo supratimą pateikė kaip Šakjamunio žodžius, o ne kartojo tai, ką sakė Šakjamuni. 
Tokiu būdu Budos Įstatymas buvo neatpažįstamai iškreiptas. 
Tai jau nebebuvo Budos Įstatymas, kurį skelbė Šakjamuni, kol galiausiai Indijoje Budos Įstatymas išnyko. 
Tai rimta istorijos pamoka. 
Todėl vėliau Indijoje budizmas nustojo egzistuoti. 
Prieš išnykdamas budizmas patyrė daugybę reformų ir galiausiai susijungė su kažkuo iš brahmanizmo ir suformavo šiuolaikinę Indijos religiją, vadinamą hinduizmu. 
Čia garbinamas nebe Buda, o kas nors kita. 
Jie nebetiki Šakjamuniu. 
Štai tokia padėtis.

Savo vystymosi eigoje budizmas patyrė keletą gana didelių reformų. 
Viena iš jų įvyko netrukus po to, kai Šakjamuni paliko šį pasaulį. 
Remdamasi Šakjamunio skelbtais aukšto lygio principais, buvo įkurtas didžiojo vežimo budizmas. 
Buvo manoma, kad Įstatymas, kurį viešai skelbė Šakjamuni, skirtas tik eiliniams žmonėms. 
Jis tarnavo kaip įsakymas savęs išlaisvinimui ir Arhato laipsniui pasiekti, bet jame nebuvo kalbama apie išganymą visoms gyvoms būtybėms, todėl jis buvo vadinamas mažojo vežimo budizmu. 
Pietryčių Azijos vienuoliai ir toliau laikosi pirminio, Šakjamunio laikais praktikuoto tobulinimosi kelio. 
Kinijoje jį vadiname mažojo vežimo budizmu. 
Žinoma, jie patys to nepripažįsta. 
Jie tiki, kad paveldėjo pirminius Šakjamunio mokymus. 
Tikrai taip yra, jie iš esmės paveldėjo Šakjamunio epochos kultivavimo metodus. 

Vėliau šis reformuotas didžiojo vežimo budizmas buvo pristatytas Kinijai, jis įsitvirtino mūsų šalyje ir tapo šiandien Kinijoje egzistuojančiu budizmu. 
Tiesą sakant, jis visiškai skiriasi nuo Šakjamunio laikų budizmo. 
Viskas pasikeitė pradedant drabužiais ir baigiant pabudimo būsena bei tobulinimosi procesu. 
Pirminiame budizme buvo garbinamas ir gerbiamas tik Šakjamuni kaip jo įkūrėjas. 
Tačiau šiuolaikiniame budizme atsirado daug kitų Budų ir didžiųjų bodhisatvų, todėl dabar jame tikima daugeliu Budų. 
Garbinamas Buda Tathagata, Buda Amitaba, Buda Gydytojas, Didysis Saulės Tathagata ir kiti. 
Taip pat yra garbinamos daugelis didžiųjų bodhisatvų.
Tokiu būdu visas budizmas tapo visiškai kitoks nei tas, kurį kadaise įkūrė Šakjamuni. 


Tuo metu įvyko dar viena reforma.
Bodhisatva Nagardžuna atskleidė visuomenei ezoterinį tobulinimosi kelią, kuris vėliau iš Indijos per Afganistaną išplito į mūsų Sindzianą, o vėliau į Kinijos Hanių regioną. 
Tai įvyko Tanų dinastijos laikais, todėl jo ir pavadino Tanų tantra. 
Kiniečių moralinėms vertybėms didelę įtaką daro konfucianizmas, todėl jos apskritai skiriasi nuo kitų tautų moralinių vertybių. 
Šis tantros kultivavimo metodas įtraukia vyro ir moters porinį kultivavimą, kuris tuo metu buvo nepriimtinas Kinijos visuomenėje. 
Todėl Tanų dinastijos Hueičano laikotarpiu budizmo persekiojimo metu Tanų tanta išnyko mūsų Hanių regione. 
Dabar Japonijoje yra rytietiškos tantros mokykla, kuri kaip tik atkeliavo iš mūsų Kinijos. 
Tačiau ši mokykla nepriėmė energijos įliejimo per viršugalvį ceremonijos, todėl pagal tantrą tie, kurie ko nors iš jų išmoko, bet nepriėmė energijos įliejimo per viršugalvį, laikomi Įstatymo vagimis ir negali būti laikomi paties mokytojo išmokytais mokiniais. 
Dar viena atšaka, perduota iki šių dienų, iš Indijos ir Nepalo atkeliavo į Tibetą ir tapo Tibeto tantra. 
Tokia iš esmės yra šiandienos budizmo būklė. 
Aš labai trumpai ir paviršutiniškai papasakojau jums apie jos vystymąsi ir raidą. 
Visame budizmo vystymosi proceso eigoje dar atsirado tokios praktikos kaip Bodhidharmo įkurta zen mokykla, tyrosios žemės mokykla, huajanio mokykla ir kitos. 
Visos jos priklauso reformuotam budizmui.
Budizmas turi daugiau nei dešimt tokių mokyklų, kurios visos yra priėmusios religinę formą ir todėl priklauso budizmo religijai. 

Dauguma naujų religijų, atsiradusių visame pasaulyje šiame amžiuje, ir ne tik šiame, bet ir kai kuriuose ankstesniuose amžiuose, yra eretiškos religijos. 
Kiekvienas Didysis Nušvitusysis turi savo dangiškąją karalystę, žmonėms, kuriuos jis nori išgelbėti. 
Šakjamuni, Amitaba, Didysis Saulės Tatagata ir kiti turi savo rojų, į kurį jie gelbsti žmones. 
Mūsų Paukščių Tako galaktikoje yra daugiau nei šimtas tokių pasaulių. 
Mūsų Falun Dafa taip pat turi savo Falun pasaulį. 

Kur gi atsidurs žmonės, kuriuos "išgelbėjo" netikros mokyklos? 
Tās nespēj glābt cilvēkus. 
Tai, ką šios mokyklos skelbia, nėra Įstatymas. 
Žinoma, kai kurie žmonės sukurdami religijas iš pradžių nesiekė tapti demonais, kurie kenkia ortodoksinėms religijoms. 
Skirtinguose lygiuose jiems atsivėrė nuopelnai ir atėjo pabudimas. 
Jie įžvelgė tam tikrus principus, bet vis dar buvo labai toli nuo Nušvitusųjų, kurie gali išgelbėti žmones. 
Jie buvo per žemo lygio ir suprato tik keletą principų. 
Jie atrado, kad kai kurie eilinių žmonių visuomenėje vykstantys reiškiniai yra klaidingi. 
Jie taip pat pasakojo žmonėms, kaip daryti gerus darbus. 
Iš pradžių jie nebuvo nusiteikę prieš kitas religijas. 
Ilgainiui žmonės pradėjo jais tikėti, manydami, kad tai, ką jie sako, yra pagrįsta. 
Galų gale žmonės jais patikėjo ir galiausiai garbino juos, o ne religijas. 
Vis labiau trokšdami šlovės ir naudos sau, jie jau norėjo būti pripažinti šių naujų doktrinų pagrindiniais kūrėjais. 
Taip jie sukūrė naujas religijas. 
Aš jums sakau, kad visos jos yra eretiškos religijos. 
Net jei jos nekenkia žmonėms, jos vis tiek yra eretiškos religijos, nes trukdo žmonėms atsiversti į ortodoksines religijas. 
Ortodoksinės religijos siekia išganyti žmones, bet jos to padaryti negali. 
Laikui bėgant jie slapta ėmė daryti tamsus dalykus. 
Pastaruoju metu daug tokių sektų atsirado ir pas mus, Kinijoje. 
Viena iš jų yra vadinamoji "Guanyin sekta", todėl jūs turite būti atsargūs. 
Teigiama, kad vienoje Rytų Azijos šalyje jų jau yra daugiau nei du tūkstančiai. 
Pietryčių Azijoje ir kai kuriose Vakarų šalyse tikima kuo tik nori. 
Vienoje šalyje net atvirai plinta raganavimo religija. 
Visa tai yra demonai, atsiradę Įstatymo pabaigos periodu. 
Įstatymo pabaigos laikotarpis siejamas ne tik su budizmu, bet tuo suprantama ir daugelio dimensijų degradacija, kurios yra žemesnės už tam tikrą labai aukštą lygį. 
Įstatymo pabaigos laikotarpis reiškia ne tik budizmo pabaigos laikotarpį; jis taip pat reiškia, kad žmonių visuomenė nebeturi dvasinių įstatymų, kurie galėtų palaikyti moralę. 

Tobulintis tik vienos mokyklos keliu. 

Mes sutelkiame dėmesį į tai, kad tobulinimasis turi vykti tik vienos mokyklos keliu. 
Kad ir kaip tu kultivuotu, tau nereikėtų į savo kultivavimo praktiką įmaišyti ko nors kito. 
Kai kurie pasaulietiniai budistai praktikuoja ir budizmą, ir mūsų Falun Dafa. 
Aš tau pasakysiu, kad taip besitobulindamas tu nieko negausi ir niekas tau nieko neduos. 
Nors ir mes priklausome Budos sistemai, tačiau čia iškyla širdiesbūdo klausimas ir ištikimybės tik vienai krypčiai klausimas. 
Tu turi tik vieną kūną.
Kokias mokyklas nuopelnai išsivystys tavo kūne? 
Kaip tau juos išvystyti? 
Kur tu nori eiti?
Tu eisi ten, kur veda tavo tobulinimosi mokykla. 
Jei tu praktikuosi tyrosios žemės mokykloje, keliausi į Budos Amitabos Sukhavati rojų. 
Jei kultivuodamas tu seksi paskui Budos Gydytoją, tuomet esi pakeliui į Lapis lazuli rojų. 
Taip nustato religija. 
Tai vadinama "ištikimybe vienai mokyklai". 

Iš tikrųjų nuopelnų praktika, apie kurią mes čia kalbame, ir visas nuopelnų raidos procesas priklauso nuo tavo kultivavimo mokyklos. 
Sakyk, kur tu nori eiti? 
Jei vienu metu stovėsi dviejose valtyse, nieko nepasieksi. 
Negalima maišyti ne tik ciguno užsiėmimų ir tobulinimosi į Buda šventykloje, bet ir įvairių kitų tobulinimosi metodų, skirtingų ciguno krypčių ir skirtingų religijų. 
Negalima tobulintis maišant skirtingas tos pačios religijos mokyklas; privaloma pasirinkti tik vieną iš jų. 
Jei kultivuoji tyrosios žemės mokykloje, tada tik tyrosios žemės mokykloje. 
Jei kultivuoji tantrą, tada tik tantrą. 
Jei kultivuoji zen mokykloje, tada kultivuok tik zen mokykloje. 
Jei vienu metu stovi dviejose valtyse ir praktikuoji tai vieną, tai kitą praktiką, nieko nepasieksi. 
Taigi budizme mokoma "ištikimybės tik vienai mokyklai" ir neleidžiama kultivuoti kelių mokyklų vienu metu. 
Savo pasirinktoje mokykloje žmogus praktikuoja nuopelnus ir kartu tobulina save. 
Jo nuopelnų vystimosi procesas vyksta pagal tobulinimosi ir raidos kelią, nustatytą jo mokykloje. 
Taip pat ir kitose matmenyse vyksta nuopelnų evoliucijos procesai. 
Jie yra itin sudėtingi ir gana paslaptingi, ten irgi besitobulinant negalima painioti vieno dalyko su kitu. 

Sužinoję, kad mes praktikuojame Budos sistemos ciguną, kai kurie pasaulietiniai budistai iš karto bando nusivesti mūsų mokinius į šventyklas ir atversti juos į budizmą. 
Aš pasakysiu jums visiems: nė vienas iš čia esančių mokinių neturėtų taip elgtis. 
Taip elgdamiesi tu pažeidi tiek mūsų Dafa, tiek budizmo priesakus ir kartu trukdai kitiems mokiniams. 
Dėl tavęs jie nieko nepasieks. 
Tai nepriimtina. 
Tobulinimasis yra rimtas dalykas. 
Būtinai reikia išlaikyti ištikimybę vienai mokyklai. 
Nors tai, ko mes mokome pasaulietinių žmonių tarpe, nėra religija, tobulinimosi tikslas yra vienas: pasiekti nuopelnų atsivėrimą, pabudimą ir tobulumą. 

Šakjamuni pabrėžė, kad Įstatymo pabaigos laikotarpiu net vienuoliams šventyklose bus sunku išsigelbėti, nekalbant jau apie tuos pasaulietinius budistus, kuriais šiuo metu niekas nesirūpina. 
Net jei tu esi tapęs kieno nors mokiniu, tas vadinamasis "mokytojas" taip pat yra praktikuotojas. 
Jei jis tikrai netobulina savęs, netobulina savo širdies, tai ir pats nieko nepasieks. 
Netobulinant savo širdies, niekas negalės pakilti. 
Įšventinimo ceremonija yra tik formalumas tarp eilinių žmonių. 
Tu priėmei tikėjimą, taigi tapai Budos pasekėju? 
Ar Buda pasirūpins tavimi?
Taip negali būti. 
Net jei kasdien klūpėsi ant kelių ir lenksis iki žemės, kol tavo kakta ims kraujuoti, arba degsi smilkalus, pluoštelį po pluoštelio, visa tai bus beprasmiška. 
Tau reikia iš tiesų tobulinti savo širdį. 
Per Įstatymo pabaigos laikotarpį Visatoje yra įvykę labai dideli pokyčiai. 
Net religinės vietovės jau nebėra švarios. 
Tie, kurie turi antgamtinių gebėjimų (įskaitant vienuolius), taip pat pastebėjo šią situaciją. 
Šiuo metu esu vienintelis visame pasaulyje, kuris viešai skelbia tikrąjį Įstatymą. 
Esu padaręs tai, ko niekas anksčiau nebuvo padaręs, - įstatymo pabaigos laikotarpiu esu taip plačiai atvėręs šias duris. 
Tiesą sakant, tokią galimybę tu nesulauksi nė karto per tūkstantį ar net dešimt tūkstančių metų. 
Ar tu gali būti išgelbėtas, kitaip tariant, ar sugebėsi tobulintis, - tai priklauso tik nuo tavęs paties. 
Tai, ką čia išdėstau, yra didžiulės Visatos principas. 

Aš nesakau, kad tu būtinai turi mokytis mano Falun Dafa. 
Tai, ką išdėstau, yra tik principas. 
Jei nori tobulintis, tu privalai būti ištikimas tik vienai mokyklai. 
Priešingu atveju tu niekada nepasieksi rezultatų savęs tobulinimo srityje. 
Žinoma, jei nenorite tobulėti, tada mes taip pat jumis nesirūpinsime. 
Mes išdėstome Įstatymą žmonėms, kurie nori iš tiesų tobulintis. 
Taigi tu turi būti ištikimas tik vienai mokyklai, negalima įmaišyti net minčių iš kitos praktikos. 
Aš čia nekalbu apie proto veiklą. 
Mūsų Falun Dafa nėra naudojama proto veikla. 
Taigi neįtraukite ten nė vienos minties. 
Būtinai tai įsidėmėkite - mūsų sistemoje nuo pat pagrindų nėra proto veiklos. 
Budos sistema kalba apie tuštumą, o Dao sistema - apie nebūtį. 

Kartą aš sujungiau savo mintis su keturių ar penkių itin aukšto lygio Didžiųjų Nušvitusiųjų ir Didžiųjų Daosų mintimis. 
Žvelgiant eilinių žmonių akimis, jų lygis buvo labai neįtikėtinai aukštas. 
Jie norėjo sužinoti, apie ką galvoju. 
Aš kultivuoju daugybę metų, todėl kitiems visiškai neįmanoma sužinoti, apie ką aš galvoju. 
Jų antgamtiniai gebėjimai visiškai negali prasiskverbti į mane. 
Niekas nesugeba manęs suprasti arba žinoti tai, ką turiu omenyje. 
Jie norėjo sužinoti, ką galvoju, todėl, man leidus, jie kuriam laikui susiejo savo mintis su mano. 
Po sujungimo man pasidarė šiek tiek sunku, nes nesvarbu, koks aukštas ar žemas mano lygis, aš esu tarp eilinių žmonių ir toliau darau tai, ką darau, kitaip tariant, gelbėju žmones, mano širdis yra apimta žmonių gelbėjimo. 
Tačiau kokios ramios pasidarė jų širdys? 
Tokios ramios, kad buvo baisu. 
Jei tai būtų nutikę vienam iš jų, tai vis tiek būtų niekas. 
Bet kai keturi ar penki žmonės sėdi taip tyliai, ir visi yra tokie ramūs, kaip tylus vanduo, kuriame nieko nėra... 
Aš norėjau juos pajusti, bet negalėjau. 
Tos dienos man tikrai buvo itin sunkios, aš išgyvenau tokius jausmus, kokių eiliniai žmonės negali nei įsivaizduoti, nei pajusti - tai buvo visiškas neveiklumas, tai buvo tuštuma. 

Kai tobulinimasis vyksta labai aukštame lygyje, nėra iš viso jokios mąstymo veiklos. 
Taip yra todėl, kad, kai tu buvai tame lygyje, kuriame eiliniam žmogui dedami pamatai, šie pamatai tau jau buvo padėti. 
Tobulinimasis aukštame lygyje, ypač taikant mūsų praktikos metodą, vyksta savaime. 
Praktika vyksta visiškai savaime. 
Kol tik tu kelsi savo širdiesbūdą, tol tavo nuopelnai vis toliau augs. 
Tau net nereikia atlikti jokių judesių. 
Mūsų kultivavimo metodu pratimai skirti automatiniam mechanizmui stiprinti. 
Kodėl meditacijos metu reikia sėdėti ramiai? 
Tai yra visiško neveiklumo būsena.
Tu galbūt pastebėjai, kad Dao sistema moko įvairių technikų, sutelkia dėmesį į minčių veiksmus ir vadovavimą. 
Aš jums pasakysiu, kad kai tik daoistas peržengia ci lygį, ten nieko nebelieka, jis nebenaudoja tos ar kitos minties. 
Tie, kurie anksčiau praktikavo kitus ciguno metodus, niekaip negali atsikratyti nuo minčių apie kvėpavimą, minčių nukreipimą ir kitų. 
Aš mokau aukštosios mokyklos lygio dalykų, bet jie vis dar man užduoda klausimus pradinių mokyklų lygmenyje, pavyzdžiui, kaip nukreipti mintis ir kaip naudotis proto veikla? 
Jie jau priprato prie tokio priėjimo ir mano, kad cigun yra būtent toks, tačiau iš tiesų taip nėra. 

Antgamtiniai gebėjimai ir nuopelnų jėga 

Daugelis žmonių neišlaiko aiškios ciguno terminologijos, o kai kurie dažnai ją painioja. 
Jie priima antgamtines galias už nuopelnų jėgą arba atvirkščiai - nuopelnų jėgą už antgamtines galias. 
Nuopelnai, kurus įgyjame tobulinimosi keliu, kildami savo širdiesbūdu, yra išsivystęs mūsų dorybės raidos pasekoje, kai mes susiliejame su visatos savybe. 
Tai lemia žmogaus nuopelnų aukštį, jo nuopelnų jėgą ir jo vaisiaus statusą. 
Šie nuopelnai yra lemiantis. 
Kokios būsenos atsiranda tobulinimosi metu? 
Žmogus gali išvystyti keletą nepaprastų gebėjimų, kuriuos mes vadiname antgamtiniais gebėjimais. 
Nuopelnai, kuriuos aš ką tik paminėjau ir kurie skirti lygiui pakelti, vadinami nuopelnų jėga. 
Kuo aukštesnis žmogaus lygis, tuo didesnė jo nuopelnų jėga ir tuo stipresni jo antgamtiniai gebėjimai. 

Antgamtiniai gebėjimai yra tik šalutinis tobulinimosi proceso produktas. 
Jie neatspindi lygio, neatspindi nei žmogaus lygio aukščio, nei jo nuopelnų jėgos. 
Kai kuriems šie antgamtiniai gebėjimai pasireiškia labiau, kitiems - mažiau. 
Be to, antgamtinių gebėjimų įgijimas negali būti laikomas pagrindiniu kultivavimo tikslu. 
Tik tada, kai praktikuojantysis yra nusiteikęs tikrai tobulintis, jis gali išvystyti antgamtinių gebėjimų. 
Tačiau juos negalima vertinti kaip pagrindinį tobulinimosi tikslą. 
Kam tau jų reikia? 
Ar nori juos naudoti tarp eilinių žmonių? 
Tau griežtai draudžiama juos savavališkai naudoti tarp eilinių žmonių. 
Todėl kuo labiau tu jų sieksi, tuo mažesnė bus tavo galimybė juos gauti. 
Taip yra todėl, kad tu sieki, bet siekis savaime yra prisirišimas.
Tobulinimusi reikia atsisakyti būtent prisirišimo. 

Nors daugelis žmonių pasiekė labai aukštą kultivavimo lygį, jie neturi antgamtinių gebėjimų. 
Mokytojai juos užrakino, nes bijo, kad žmogus nesugebės savęs suvaldyti ir padarys ką nors bloga. 
Todėl jiems neleidžiama naudotis savo stebuklingomis galiomis. 
Tokių žmonių yra gana daug. 
Antgamtiniai gebėjimai yra pavaldūs žmogaus sąmonei. 
Kai žmogus miega, jam sunku save valdyti.
Jis mato sapną, o kitą rytą viskas gali apsiversti aukštyn kojomis. 
To negalima leisti. 
Kadangi kultivavimas vyksta tarp eilinių žmonių, tiems, kurie turi puikių gebėjimų, paprastai neleidžiama jais naudotis. 
Daugumai šie gebėjimai yra uždaryti, tačiau yra ir išimčių. 
Yra daug žmonių, kurie tobulinasi labai gerai ir sugeba save valdyti. 
Jiems leidžiama naudotis savo gebėjimais. 
Jei kas nors paprašys jų tiesiog pademonstruoti šiuos antgamtinius gebėjimus, jie tiesiog nesutiks su tuo; jie gali save valdyti. 

Atvirkštinis tobulinimasis ir nuopelnų pasiskolinimas 

Kai kurie žmonės niekada nėra praktikavę ciguno arba, galbūt, ciguno apmokymų vietose yra kažkiek išmokę. 
Tačiau tai nepriklauso savęs tobulinimui ir yra skirta tik kūnui gydyti ir stiprinti. 
Kitaip tariant, šie žmonės niekada negavo tikro mokymo, bet staiga, per vieną naktį, jiems atsirado nuopelnai. 
Dabar mes pakalbėsime apie tai, iš kur atsiranda tokie nuopelnai. 
Jie turi keletą rūšių.

Vienas iš jų yra atvirkštinis tobulinimasis. 
Kas yra atvirkštinis tobulinimasis? 
Kai kurie palyginti seni žmonės nori tobulintis, bet jiems neužteks laiko, jeigu jie pradės nuo pat pradžių. 
Ciguno klestėjimo laikotarpiu jie taip pat norėjo tobulintis. 
Jie žinojo, kad praktikuodami ciguną galės daryti gera kitiems ir kartu pakelti save. 
Jie turėjo šį norą - norą pakilti ir save tobulinti. 
Tačiau prieš kelerius metus, ciguno klestėjimo laikais, visi ciguno meistrai užsiėmė tik jo platinimu, ir nebuvo nė vieno, kuris iš tiesų mokytų aukštame lygyje. 
Iki šios dienos aš esu vienintelis, kuris viešai išdėsto aukšto lygio metodą. 
Nėra kito žmogaus, kuris tuo užsiimtų. 
Visi tie, kurie tobulinasi atvirkščiai, jau turi virš penkiasdešimt metų. 
Jie yra palyginti seni, tačiau turi labai gerą paveldimą pagrindą ir neša savyje labai gerus dalykus. 
Beveik visi šie žmonės yra tokie, kokius meistrai nori priimti savo mokiniais ir įpėdiniais. 
Tačiau jie yra vyresnio amžiaus žmonės. 
Jei jie nori tobulintis, tai tikrai nebus lengvai įgyvendinama. 
Kur gi jie gali rasti mokytoją? 
Tačiau kai tik jie užsidega noru tobulintis, jų širdys spindi kaip auksas ir sudrebina dešimties krypčių pasaulį. 
Žmonės dažnai kalba apie "Budos prigimtį". 
Čia pasireiškia būtent tai, ką žmonės vadina Budos prigimtimi. 

Iš aukšto lygio perspektyvos žvelgiant, žmogaus gyvenimas nėra skirtas tam, kad tiesiog būtų žmogumi. 
Žmogaus gyvybė yra sukurta Visatos erdvėje, todėl ji atitinka Visatos savybę "Džeņ Šaņ Žeņ", ir jos prigimtis iš esmės yra gera. 
Tačiau augant gyvų būtybių skaičiui, susiformavo tam tikri socialiniai santykiai. 
Todėl kai kurie tapo savanaudiški ir blogi ir nebegalėjo likti aukštose vietose. 
Jie turėjo kristi žemiau. 
Tame lygyje jie vėl pasidarė blogi ir turėjo ristis vis žemiau ir žemiau. 
Taip tęsėsi, kol galiausiai jie nusirito iki šio eilinių žmonių lygio. 
Kadangi žmogus yra nukritęs iki šio lygio, jis turėtų būti visiškai sunaikintas. 
Tačiau Didieji Nušvitusieji, savo gailestingumo vedami, nusprendė suteikti žmonėms dar vieną šansą, pastatydami juos į pačias sunkiausias sąlygas. 
Todėl ir buvo sukurta ši dimensija. 

Žmonės, gyvenantys kitose dimensijose, neturi tokių kūnų. 
Jie gali skraidyti, gali tapti didesni arba mažesni. 
Tačiau šioje dimensijoje žmogus turi fizinį kūną. 
Žmogaus turintis tokį kūną negali pakęsti nei šalčio, nei karščio, nei nuovargio, nei alkio. 
Bet kokiu atveju jis kenčia. 
Kai esi susirgęs, tau tenka kentėti. 
Tu turi patirti gimimą, senėjimą, ligas ir mirtį ir taip kentėdamas padengti savo nuodėmes skola. 
Tau yra suteikiama dar viena proga pasitikrinti, ar sugebėsi sugrįžti prie pirminės kilmės. 
Todėl tu buvai įmestas į šį iliuzijų pasaulį, kuriame tau sukūrė šią akių porą, kad tu negalėtum matyti kitų dimensijų ir tikrosios vykstančių dalykų esmės.
Jei sugebėsi grįžti prie pirminės kilmės, tada didžiausios kančios taip pat bus ir tavo vertingiausios. 
Grįžtant prie savo gyvenimo ištakų, tau šiame paklydimo pasaulyje teks tobulinti save remiantis savo gebėjimu suprasti. 
Tu turėsi ištverti kuo daugiau sunkių akimirkų, kad galėtum greičiau sugrįžti atgal. 
Jei tapsi dar blogesnis, tavo gyvenimas bus sunaikintas. 
Todėl, Nušvitusiųjų būtybių akimis, žmogaus gyvenimas nėra skirtas tam, kad tiesiog būtu žmogumi. 
Jis skirtas tam, kad grįžtum prie pradinės kilmės, kad sugrįžtum prie savo tikrosios prigimties. 
Eilinis žmogus negali to suprasti. 
Eilinis žmogus yra tik eilinis žmogus eilinių žmonių visuomenėje. 
Jis galvoja apie tai, kaip įsikurti ir gyventi geriau. 
Kuo geriau jis gyvena, tuo savanaudiškesnis ir godesnis tampa, tuo labiau tolsta nuo Visatos savybes. 
Taigi jis eina link savo paties susinaikinimo. 

Štai kaip tai atrodo iš aukšto lygio.
Tau atrodo, kad eini į priekį, bet iš tikrųjų žengi atgal. 
Žmonija mano, kad plėtoja mokslą ir daro pažangą, tačiau iš tikrųjų ji tik vadovaujasi Visatos dėsniais. 
Džanas Guolao, vienas iš aštuonių šventųjų, jodinėjo asilu sėdėdamas nugara pirmyn. 
Tik nedaugelis žinojo, kodėl jis taip darė. 
Jis atrado, kad eiti pirmyn reiškia judėti atgal, todėl jis ir jojo ant asilo nugara į priekį. 
Todėl kai tik žmogus užsinori tobulintis, Nušvitusieji labai aukštai vertina tokią širdį ir besąlygiškai jam padeda. 
Tas pats pasakytina ir apie mūsų mokinius, kurie šiandien yra čia. 
Jeigu tu tik nori tobulintis, aš besąlygiškai galiu tau padėti. 
Tačiau jei tu, būdamas eilinis žmogus, galvoji apie tai, kaip pasveikti, nori gauti šį ar tą, tada aš negaliu tau padėti. 
Kodėl taip?
Taip yra todėl, kad tu nori būti eilinis žmogus, bet eiliniam žmogui lemta išgyventi gimimą, senatvę, ligą ir mirtį - kaip ir turėtų būti. 
Viską sieja išankstinis likimo ryšys, kurio negalima laužyti. 
Pradžioje tavo gyvenime nebuvo numatytas tobulinimasis, bet dabar tu nori tobulintis. 
Todėl tavo būsimas gyvenimas turi būti pertvarkytas, o tavo kūnas gali būti sureguliuotas. 

Žmogus nori tobulintis.
Vos tik jis išreiškia tokį norą, Nušvitusieji tai pamato ir laiko toki norą labai vertingu. 
Bet kaip gi jam padėti? 
Kur gi šiame pasaulyje surasti mokytoją, kuris galėtų jį išmokyti? 
Be to, šiam žmogui jau virš penkiasdešimties. 
Patys Didieji Nušvitusieji negali jo išmokyti. 
Jeigu jie leistų save pamatyti ir mokytų tave, jei išdėstytų Įstatymą ir pamokytų praktikos metodo, tai būtų Dangaus paslapčių atskleidimas, ir už tai jie patys turėtų kristi žemyn. 
Dėl savo piktadarystės žmonės nukrito į šį paklydimo pasaulį. 
Todėl, būdami suklaidinti, jie turi tobulintis remdamiesi savo gebėjimais suprasti, todėl ir Nušvitusieji negali jų mokyti. 
Jei žmonių akivaizdoje pasirodytų gyvas Buda, kuris išdėstytų Įstatymą ir pamokytų pratimus, tada mokytis ateitų net tie, kurie neturi atleidimo. 
Kiekvienas tuo patikėtų.
Ką tada reikėtų dar suprasti? 
Tuomet nekiltų ir paties supratimo klausimo. 
Žmonės patys nusirito į paklydimo pasaulį, todėl turėtų būti sunaikinti. 
Dabar tau yra suteikta dar viena galimybė sugrįžti iš paklydimo pasaulio į savo ištakas. 
Jei gali grįžti atgal, tai grįžk. 
Jei tu nesugebėsi to padaryti, tada toliau keliausi atgimimų ciklu, kol galiausiai būsi sunaikintas. 

Tu turi pats nueiti savo kelią. 
Ką daryti, jei nori tobulintis? 
Nušvitusieji sugalvojo tokį būdą. 
Pasikeitus dangaus ženklams, tuo metu prasidėjo ciguno suklestėjimas. 
Veikiant pagal šiuos Dangaus ženklus, žmogaus širdiesbūdo aukštyje jam prijungiami nuopelnai per toki minkštą vamzdį, sujungtą su jo kūnu, kuris veikia panašiai kaip vandens čiaupas. 
Kai jis atidarytas, nuopelnai pribėga. 
Jei žmogus nori spinduliuoti nuopelnus, nuopelnai pribėga. 
Kai jis pats nespinduliuoja nuopelnų, jis nenešioja juos savyje. 
Tokia yra jo būklė. 
Tai vadinama "atvirkštiniu tobulinimusi", kai žmogus baigia kultivuoti tobulėdamas iš viršaus į apačią. 

Paprastai kultivuojame iš apačios į viršų, iki pat nuopelnų atsivėrimo ir tobulumo pasiekimo. 
Tačiau atvirkštinis tobulinimasis yra skirtas vyresnio amžiaus žmonėms, kuriems neužteks laiko tobulintis iš apačios į viršų. 
Todėl bus greičiau, jei jie tobulinsis iš viršaus į apačią. 
Tai buvo to meto reiškinys. 
Šis žmogus turi pasižymėti labai aukštu širdiesbūdo lygiu. 
Atsižvelgiant į žmogaus širdiesbūdo lygį, jam buvo suteikiama tokia energija. 
Kodėl taip?
Vienas iš tikslų buvo veikti pagal to meto dangaus ženklus. 
Kai žmogus daro gerus darbus, jis tuo pat metu gali ištverti sunkumus. 
Taip yra todėl, kad, susidūręs su eiliniais žmonėmis, jis gali būti paveiktas įvairių rūšių žemiškų prisirišimų. 
Kai kurie, galbūt, net netiki, kai tu juos išgydai. 
Gydydymas tu išvalai jo kūną nuo daugybės blogų dalykų, tačiau, nors šis žmogus buvo išgydytas iki tokio laipsnio, galbūt tuo metu akivaizdžių pokyčių nėra. 
Taigi pacientas nesijaučia patenkintas ir, vietoj to, kad išreikštų savo dėkingumą, jis gali dar apkaltinti tave sukčiavimu. 
Esant tokioms problemoms ir aplinkybėms, tu turi užgrūdinti savo širdį. 
Žmogui yra duodami nuopelnai, kad jis kultivuotų ir keltų save, ir darydamas gerus darbus išvystytų savo antgamtinius gebėjimus ir savo paties nuopelnus. 
Tačiau kai kurie žmonės nesugeba suprasti šio principo. 
Argi aš jums nesakiau?
Negalima jam išdėstyti Įstatymo. 
Tai yra supratimo klausimas.
Jei žmogus nesugeba suprasti, nieko ten negalima padaryti. 

Kai kuriems, kai jiems atsiranda Gun, naktį miegant staiga pasidaro taip karšta, kad jie nebegali miegoti po antklode. 
Kitą rytą atsikėlus, kad ir ką jis paliestų, viską nutrenkia elektra. 
Tada jis supranta, kad įgijo energijos. 
Jei kam nors kur nors skauda, tereikia perbraukti ranka, ir skausmas išnyksta tarsi nebuvęs. 
Nuo tos akimirkos jis supranta, kad jam atsirado nuopelnai. 
Jis pradeda veikti kaip ciguno meistras - pasikabina lentelę, pasivadina save ciguno meistru ir imasi darbo. 
Iš pradžių šis žmogus buvo gana geras. 
Kai jis gydydavo žmones, jie duodavo jam pinigų arba kokių nors dovanų - jis tikriausiai jų nenorėjo arba atsisakė priimti. 
Tačiau šis žmogus negalėjo išvengti užsiteršimo dideliu pasaulietinės visuomenės spalvų kubilu. 
Tokie žmonės kaip jis tobulinasi atvirkščiai, jie niekada iš tikrųjų nekultivavo širdiesbūdo, todėl jiems labai sunku išlaikyti savo širdiesbūdą. 
Pamažu šis žmogus pradėjo priimti nedideles dovanas. 
Vėliau jau priėmė ir dideles dovanas. 
Galiausiai jis ėmė piktintis, kad jam duodama mažiau, nei jis įsivaizdavo. 
Jis galėjo pasakyti: "Kam man viso to reikia? Duokite man pinigų!" 
Ir vėlgi nebuvo taikus, jei pinigų buvo duota per mažai. 
Net su tikrųjų mokyklų ciguno meistrais jis nenorėjo skaitytis. 
Jo ausyse skambėjo tik pagyrimai dėl jo puikių gebėjimų. 
Jis taip pat nesidžiaugė, jei kas nors apie jį pasakydavo ką nors blogo. 
Išaugo jo šlovės ir savinaudos troškimas. 
Jis tapo išpuikęs ir ėmė manyti, kad yra viršesnis už kitus. 
Jis pagalvojo, kad nuopelnai jam buvo duoti, kad jis galėtų tapti ciguno meistru ir praturtėti, tačiau iš tikrųjų jie buvo duoti tam, kad jis galėtų tobulintis. 
Kai tik jis išsiugdė šlovės ir savinaudos troškimą, jo širdiesbūdo lygis iš esmės jau buvo nukritęs. 

Aš jau sakiau, kad žmogaus nuopelnų lygis yra toks pat aukštas kaip ir jo širdiesbūdo lygis. 
Jeigu jo širdiesbūdo lygis nugrimzdo, jam nebegalima duoti tiek daug nuopelnų. 
Jie turėtų būti skiriami atsižvelgiant į jo širdiesbūdo pokyčius. 
Žmogaus širdiesbūdo lygis lemia jo nuopelnų lygį. 
Kuo labiau žmogus yra prisirišęs prie šlovės ir savinaudos, tuo žemiau jis krenta tarp paprastų žmonių. 
Tuo pat metu sumažės jo nuopelnai. 
Galiausiai, kai jis bus visiškai žlugęs, nuopelnai jam nebebus duodami. 
Šis žmogus jau nebeturės nuopelnų.
Prieš kelerius metus atsirado visai daug tokių žmonių, iš kurių dauguma buvo moterys, sulaukusios penkiasdešimties. 
Štai, tokia vyresnio amžiaus moteris praktikavo ciguną, tačiau jai nebuvo perduota šios mokyklos esmė, nors galbūt ji per kažkokį ciguno kursą išmoko keletą technikų, skirtų kūnui gydyti ir stiprinti. 
Staiga vieną dieną jai netikėtai atsirado energija. 
Tačiau kai tik atsirado jos troškimas išgarsėti ir praturtėti, smuko ir jos širdiesbūdas ir jos lygis nukrito. 
Dabar ji yra niekas, ji liko be nuopelnų. 
Šiais laikais labai daug tokių žmonių, kurie atvirkščiai tobulinosi, bet jau yra nupuolę. 
Liko tik keletas.
Kodėl taip?
Moteris nežinojo, kad tai buvo skirta, kad ji kultivuotu, o ne tam, kad taptų turtinga, išgarsėtų ir taptų ciguno meistre. 
Iš tiesų visa tai buvo skirta, kad ji pasitobulintu.

Kas yra "nuopelnų pasiskolinimas"? 
Tai neturi amžiaus apribojimų, tačiau yra viena sąlyga: šis žmogus turi pasižymėti labai geru širdiesbūdu. 
Jis žino, kad praktikuodamas ciguną gali tobulintis, ir pats to nori. 
Jis yra pasiryžęs tobulinti save, bet kur gi rasti mokytoją? 
Prieš kelerius metus iš tiesų buvo keletas tikrų ciguno meistrų, kurie mokė tobulinimosi metodų. 
Tačiau tai, ko jie mokė, buvo skirta tik kūnui gydyti ir stiprinti. 
Niekas nemokė aukšto lygio praktiką. 
To niekas nemoko. 

Kalbant apie nuopelnų skolinimąsi, aš turiu jums dar kai ką pasakyti. 
Be pagrindinės sielos (pagrindinės sąmonės), žmogus turi pagalbinę sielą (pagalbinę sąmonę). 
Kai kurie žmonės turi vieną, dvi, tris, keturias ar net penkias pagalbines sielas. 
Jų lytis ne visada atitinka paties asmens lytį. 
Kai kurios pagalbinės sielos gali būti vyrai, o kai kurios gali būti moterys. 
Jos visos yra skirtingos. 
Be to, pagrindinės sielos lytis taip pat ne visada sutampa su fizinio kūno lytimi. 
Mes pastebėjome, kad šiuo metu daug vyrų turi moteriškos lyties sielą, o didelė dalis moterų turi vyriškos lyties sielą. 
Tai atitinka dabartinį Dao sistemos požiūrį į dangaus ženklus, pagal kurį iņ ir jan susikeitė vietomis, iņ suklestėjo, o jan nusilpo. 

Žmogaus pagalbinė siela paprastai ateina iš aukštesnio lygio nei jo pagrindinė siela. 
Tai ypač pasakytina apie kai kuriuos žmones, kurių pagalbinė siela ateina iš labai aukšto lygio. 
Pagalbinė siela jokiu būdu nėra netyra dvasia. 
Ji vienalaikus su tavimi gimė iš tavo motinos įsčių.
Ji su tavimi turi bendrą vardą ir ji yra tavo kūno dalis. 
Paprastai, kai žmogus ką nors galvoja ar daro, sprendimą priima pagrindinė siela. 
Pagalbinė siela visų pirma stengiasi padaryti taip, kad neleistų pagrindinei sielai atlikti ką nors bloga. 
Tačiau jei pagrindinė siela yra labai užsispyrusi, pagalbinė siela nieko negali padaryti. 
Eilinė žmonių visuomenė nepajėgi apgauti pagalbinės sielos, tačiau pagrindinę sielą lengvai gali patekti šios visuomenės klystkeliais. 

Kai kurios pagalbinės sielos ateina iš labai aukštų lygių ir galbūt stovi labai arti tikrojo vaisiaus pasiekimo. 
Pagalbinė siela nori tobulintis, tačiau ji nieko negali padaryti, jei pagrindinė siela to nenori. 
Tada vieną dieną, ciguno klestėjimo metu, pagrindine siela taip pat užsidegė noru praktikuoti ciguno ir tobulintis iki aukšto lygio. 
Žinoma, ši mintis buvo labai gryna ir nuoširdži. 
Joje nebuvo jokio troškimo išgarsėti ar praturtėti. 
Pagalbine siela labai apsidžiaugė: "Aš noriu tobulintis, bet negaliu priimti sprendimų. Dabar tu nori tobulintis - būtent tai ko noriu aš." 
Tačiau kur gi žmogus gali rasti mokytoją? 
Pagalbinė siela buvo gana pajėgi. 
Ji paliko kūną, kad eitų ieškoti Nušvitusiojo, kurį pažino savo ankstesniame gyvenime. 
Kai kurios pagalbinės sielos ateina iš labai aukštų lygių, todėl yra pajėgios palikti kūną. 
Atvykusi pas Nušvitusiąją, ji papasakojo apie savo norą tobulintis ir pasiskolinti šiek tiek nuopelnų. 
Nušvitusysis pamatė, kad šis žmogus tikrai yra geras. 
Jei nori kultivuoti būtinai reikia padėti. 
Taip pagalbinė siela pasiskolino šiek tiek nuopelnų. 
Paprastai tokius nuopelnus sudaro išsklaidyta energija, tiekiama per kanalą. 
Kai kurie pasiskolina nuopelnus paruoštu pavidalu, kurie dažnai suteikia antgamtinių gebėjimų. 

Taip žmogus gali įgyti antgamtinių gebėjimų. 
Kaip ką tik minėjau, šis žmogus vieną naktį miegodamas pajuto didžiulį karštį, o kitą rytą atsibudęs pamatė, kad pas jį atsirado nuopelnai. 
Kad ir ką jis paliestų, įvyksta elektros smūgis. 
Nuo šiol jis gali gydyti kitus žmones. 
Jis taip pat supranta, kad įsigijo nuopelnus. 
Jis aiškiai nežino, iš kur jie ateina. 
Jis tik apytikriai numano, kad jie ateina iš Visatos erdvės, tačiau jis nežino, būtent kaip tai vyksta. 
Pagalbinė siela jam nieko nesakys, nes būtent ji tobulinasi. 
Viskas ką jis žino, yra tai, kad gavo nuopelnus. 

Žmones, kurie skolinasi nuopelnus, paprastai gali būti skirtingo amžiaus. 
Dauguma jų yra jauni žmonės.
Todėl prieš kelerius metus atsirado dvidešimt, trisdešimt, keturiasdešimt metu senumo, taip pat vyresnio amžiaus žmonių. 
Jaunam žmogui sunkiau save valdyti. 
Paprastai toks jaunuolis kasdieniniame gyvenime elgiasi labai gerai, yra abejingas šlovei ir savinaudai, kol jis dar neturi jokių gebėjimų. 
Tačiau vos tik jis išsiskiria iš kitų, lengvai pasiduoda šlovės ir savimeilės pagundai. 
Jis mano, kad šiame gyvenime dar laukia ilgas kelias. 
Jis nori dar pasistengti ir pasivaržyti, kad pasiektų kokį nors eilinio žmogaus tikslą. 
Todėl, kai jis išvysto antgamtinių gebėjimų ir turi įgūdžių, jis pradeda jais naudotis, kad pasiektų savo tikslų eilinių žmonių visuomenėje. 
To negalima daryti. 
Draudžiama taip naudoti nuopelnus.
Kuo daugiau jis naudojo savo nuopelnus, tuo mažiau nuopelnų jam liko, kol galiausiai jis nebeturėjo nieko. 
Yra labai daug žmonių, kurie taip nupuolė. 
Mano manymu, dabar jų nebeliko nė vieno. 

Šie du dalykai, apie kuriuos ką tik kalbėjau, atitinka atvejus, kai žmonės, turintys palyginti gerą širdiesbūdą, gauna nuopelnus. 
Šie nuopelnai nebuvo įgyti tobulinant save. 
Jie yra pasiskolinti iš Nušvitusiųjų, todėl savaime šie nuopelnai yra geri.

Netyrosios dvasios apsėdimas

Daugelis iš jūsų turbūt esate girdėję, kad kultivavimo sluoksniuose kalbama apie apsėdimą nešvariomis gyvūnų dvasiomis, tokiomis kaip lapės, žebenkščiai, gyvatės ir kitos. 
Ką visa tai reiškia?
Kai kurie žmonės sako, kad praktikuojant ciguną galima išvystyti antgamtinių gebėjimų, tačiau iš tikrųjų antgamtiniai gebėjimai nėra išvystomi - šie "antgamtiniai gebėjimai" yra tik įgimti žmogaus gebėjimai. 
Tačiau vystantis žmonių visuomenei, žmonės vis labiau kreipia dėmesį į mūsų materialaus pasaulio apčiuopiamus dalykus ir dėl to tampa vis labiau priklausomi nuo mūsų modernaus pasaulio įrankių. 
Atitinkamai mūsų įgimti gebėjimai vis labiau nyksta. 
Galų gale šie gebėjimai visai išnyko.

Jei žmogus nori įgyti antgamtinių gebėjimų, jis turi juos lavinti praktiškai kultivuojant ir grįžtant prie savo pirminės, tikrosios prigimties. 
Tačiau gyvūnas neturi tokio sudėtingo mąstymo, jis tiesiogiai susijungia su Visatos savybėmis per savo įgimtą instinktą. 
Kai kurie žmonės teigia, kad gyvūnai gali tobulintis. 
Sakoma, kad lapė gali išvystyti savo viduje eliksyrą, kad gyvatės ir kiti gyvūnai moka tobulintis. 
Iš tikrųjų jie nemoka tobulintis. 
Iš pradžių jie visai nežinojo, kas yra tobulinimasis. 
Jie tiesiog turėjo įgimtą instinktą. 
Tačiau tam tikromis sąlygomis ir tam tikroje aplinkoje laikui bėgant galbūt atsirado tam tikras poveikis. 
Taigi jie galėjo gauti nuopelnus ir jiems atsirado kokių nors antgamtinių gebėjimų. 

Taip gyvūnas įgijo keletą gebėjimų. 
Anksčiau mes būtume sakę, kad šis gyvūnas tapo protingas ir įgijo tam tikrų gebėjimų. 
Eilinių žmonių akyse gyvūnas yra labai stiprus, ir žmogus gali lengvai patekti po jo valdžia. 
Aš sakau, kad iš tikrųjų jis nėra stiprus.
Jis blykšta, palyginti su tikru praktikuotoju.
Net jei jis kultivavo tūkstančius metų, jį galima paspausti mažuoju piršteliu. 
Mes jau paminėjome, kad gyvūnas turi įgimtą instinktą, taigi jis gali turėti tam tikrų gebėjimų. 
Tačiau mūsų Visatoje galioja principas: negalima leisti, kad gyvūnas užbaigtų tobulinimąsi. 
Todėl senovinėse knygose jus galite perskaityti, kad kartą per kelis šimtus metų juos nužudo didelės ar mažos kalpos metu. 
Per kurį laiką gyvūnams gali išsivystyti nuopelnai, todėl juos reikia nužudyti, nutrenkti žaibu ar panašiai. 
Kadangi jie neturi žmogiškos prigimties, jiems draudžiama tobulintis kaip žmonėms. 
Gyvūnas neturi žmogiškųjų savybių; jei jis užbaigs tobulinimąsi, neišvengiamai taps demonu. 
Todėl jam neleidžiama užbaigti tobulinimosi, nes priešingu atveju Dangus jį nužudys, ir gyvūnas pats irgi tai žino. 
Tačiau, kaip aš jau sakiau, žmonių visuomenės moralė smarkiai smunka žemyn, ir kai kurie yra pasirengę bet kokiam nusižengimui. 
Argi tokioje padėtyje žmonių visuomenei nekyla pavojus? 

Viskas, kas pasiekė savo kraštutinę ribą, neišvengiamai virsta savo priešingybe. 
Mes atradome, kad kiekvieną kartą, kai priešistorinių laikų žmonių visuomenės įvairais ciklais patirdavo sunaikinimą, jos visada būdavo moralinio nuosmukio ir žlugimo būsenos. 
Dimensija, kurioje gyvena mūsų žmonija, kaip ir daugelis kitų dimensijų, šiuo metu yra labai pavojingoje padėtyje. 
Tas pats pasakytina ir apie kitas šio lygio dimensijas. 
Nešvarios dvasios ir gyvūnai taip pat stengiasi kuo greičiau pabėgti ir patekti į aukštesnius lygius. 
Jie mano, kad pakilę į aukštesnį lygį galės išvengti pavojaus. 
Bet kaip tai gali būti taip paprasta? 
Kad galėtų tobulintis, būtinai reikalingas žmogaus kūnas. 
Ir tai viena iš priežasčių, kodėl kai kurie praktikuotojai buvo apsėsti netyrosios dvasios. 

Kai kurie galbūt stebisi: "Jei yra tiek daug Didžiųjų Nušvitusiųjų ir aukšto lygio Mokytojų, kodėl nė vienas iš jų tuo nepasirūpina?" Mūsų Visatoje galioja dar vienas principas: jei tu pats ko nors trokšti ar prašai, niekas į tai nesikiš. 
Čia mes mokome jūsų, kaip eiti teisingu keliu, ir kartu išsamiai aiškiname Įstatymą bei skatiname jums patiems suprasti šio reikalo esmę. 
Mokytis ar ne, tai yra tavo reikalas. 
Mokytojo užduotis yra nukreipti tave tobulinimosi keliu, bet tai, kaip tu save tobulinsi, visiškai priklauso tik nuo tavęs paties. 
Niekas nespaudžia ir neverčia tavęs tobulintis. 
Tobulintis ar ne, tai yra tavo asmeninis reikalas. 
Kitaip tariant, kad ir kokį kelią tu pasirinktum, kad ir ko norėtum, kad ir ką tu stengtumeisi įgyti, į visa tai niekas nesikiš. 
Mes galime tik paskatinti žmones daryti gera.

Nors kai kurie žmonės praktikuoja kažkokią ciguną, viską, ką jie pasiekė, iš tikrųjų įgijo gyvūnai arba nešvarios dvasios. 
Kaip gi jie pateko į nešvariųjų dvasių valdymą? 
Kiek visoje šalyje yra ciguno praktikuotojų, už kurių slypi nešvarios dvasios? 
Jei aš pateiksiu tokį skaičių, daugelis žmonių bus per daug išsigandę, kad išdrįstų praktikuoti ciguną. 
Skaičius gąsdinantis! 
Taigi, kodėl susiklostė tokia padėtis?
Šie dalykai daro pražūtingą poveikį eilinei žmonių visuomenei. 
Kodėl atsirado tokia siaubinga padėtis? 
Žmonija degraduoja ir žmonės patys tai sukelia.
Demonai yra visur.
Ypač visi tie šarlatanai yra apsėsti netyrųjų dvasių. 
Mokydami savo cigungo, jie tiesiogiai skleidžia šiuos dalykus. 
Per visą žmonijos istoriją gyvūnams nebuvo leidžiama apsėsti žmonių. 
Jeigu jie mėgino, buvo nužudyti. 
Kad ir kas tai pastebėjo, jis neleido tam įvykti. 
Tačiau mūsų dabartinėje visuomenėje yra keletas žmonių, kurie prašo nešvariųjų dvasių pagalbos, nori jų ir jos palaiko. 
Kai kurie turbūt galvoja: "Aš tikslingai nieko jų neprašau." 
Galbūt tu tikslingai ir neprašai, tačiau sieki įgyti antgamtinių gebėjimų. 
Kaip gi Nušvitusysis, kuris moko tikrojo Įstatymo, gali tau juos duoti? 
Jų siekimas yra eilinių žmonių prisirišimas, ir šio prisirišimo reikia atsikratyti. 
Tad kas gali suteikti šiuos gebėjimus?
Tik demonai iš kitų dimensijų ir įvairūs gyvūnai. 
Argi tai nereiškia, kad tu jų prašai? 
Tada jie ir ateina. 

Kiek daug yra žmonių, kurie su teisingomis mintimis sėkmingai praktikuoja? 
Praktikuotojas turi kreipti didelį dėmesį į dorybę, daryti gera ir būti malonus kitiems, ir visuomet būti reiklus sau visais klausimais. 
Tačiau kiek daug iš tų, kurie praktikuoja parkuose ar namuose, taip galvoja? 
Nežinau, kokiu cigunu užsiima šie žmonės, bet girdėjau, kaip darydamas pratimus ir supdamasis, kažkas murmėjo: "Mano marti manęs negerbia ir neklauso. Mano uošvė tokia siaubinga!"
Kai kurie plepasi apie viską - nuo darbo biure iki valstybinių reikalų. 
Nėra nieko, apie ką jie nekalbėtų. 
Jie net supyksta, jei kažkas neatitinka jų mąstymo būdo. 
Sakyk, ar tai galima vadinti ciguno praktika? 
Dar yra tokių, kurie, atlieka statinio pozicijos pratimą stovint taip, kad jų kojos dreba iš nuovargio, tačiau protas negali nusiraminti: "Dabar viskas taip brangu, o kainos nuolat auga. Mūsų įmonė nepajėgia išmokėti atlyginimų. Kodėl aš negaliu išvystyti kokio nors antgamtinio gebėjimo? Jei aš gausiu keletą iš jų, tapsiu ciguno meistru. Aš tapčiau turtingas. Aš galėčiau uždirbti pinigų gydydamas žmones." 
Pamatęs, kad kiti yra išvystę savo antgamtinių gebėjimų, jis tampa dar neramesnis.
Viskas, ką jis daro, yra antgamtinių gebėjimų medžioklė, dangaus akies atvėrimo ir gebėjimo gydyti siekimas. 
Pagalvokite kiekvienas, kaip tai toli nuo mūsų Visatos savybės "Džeņ Šaņ Žeņ"! 
Iš tiesų tai yra visiška priešingybė. 
Kalbant rimčiau, šis žmogus praktikuoja ereziją! 
Tačiau jis tai daro nesąmoningai. 
Kuo daugiau jis taip galvoja, tuo blogesni tampa jo ketinimai. 
Šis žmogus nerado tikrojo Įstatymo ir nežino dorybės vertės. 
Jis mano, kad keletą judesių dėka jis galės išvystyti nuopelnus ir gauti tai, ko jis siekia. 
Tokios yra jo pažiūros.

Būtent dėl šių savo piktų ketinimų žmogus prisišaukė netyrąją dvasią. 
Gyvūnas tai aiškiai mato: "Šis žmogus nori pasinaudoti nuopelnais, kad praturtėtų. Dar kitas nori būti garsus ir įgyti antgamtinių gebėjimų. Pažiūrėk, jo kūnas tikrai neblogas, o tai, ką jis savyje nešioja, taip pat yra labai geras. Tačiau jo ketinimai yra blogi. Jis atkakliai siekia antgamtinių gebėjimų! Galbūt jis turi mokytoją, bet net jei ir turi, man nėra ko bijoti." 
Gyvūnas žino, kad ortodoksinės doktrinos mokytojas, matydamas, jog šis žmogus taip veržiasi paskui antgamtinių gebėjimų, jam jų nesuteiks.
Kuo atkakliau jis siekia juos įgyti, tuo labiau mokytojas jam jų neduos, nes tai taip pat yra prisirišimas, kurio reikia atsikratyti. 
Kuo įkyresnis šis polinkis, tuo labiau mokytojas nesuteiks jam antgamtinių gebėjimų ir tuo sunkiau jam bus tai suprasti. 
Kuo labiau jis jų siekia, tuo blogesnės darosi jo mintys. 
Galiausiai, matydamas, kad šis žmogus yra beviltiškas, mokytojas apgailestaudamas atsiduso ir nuo jo atsisakė. 
Taip pat gali būti, kad praktikuotojas neturi mokytojo, bet juo gali pasirūpinti koks nors praeinantis mokytojas, nes įvairiuose matmenyse yra daug Nušvitusiųjų. 
Pastebėjęs šį žmogų, vienas iš jų įsižiūrėjo į jį, lydėjo jį visą dieną, bet supratęs, kad jis nepataisomas, nuėjo. 
Kitą dieną atėjo kitas Nušvitusysis ir, supratęs, kad nieko gero nebus, irgi nuėjo. 

Gyvūnas žino, kad nors šis žmogus turi mokytoją ar praeinantį mokytoją, šis mokytojas nesuteiks jam to, ko jis siekia.
Kadangi gyvūnas negali matyti matmenų, kuriuose gyvena Didieji Nušvitusieji, jis nebijo ir bando pasinaudoti šia spraga.
Mūsų visatoje galioja toks principas: jei žmogus kažko siekia, pats kažko nori, kitiems paprastai neleidžiama kištis.
Gyvūnas naudojasi šia spraga: "Jei žmogus ko nors nori, aš jam tai suteiksiu. Kas ten būtų blogai, jei aš jam padėčiau?"
Taip jis ir suteikia žmogui gebėjimų.
Iš pradžių gyvūnas neišdrįsta apsėsti žmogaus.
Visų pirma, išbandymui jis suteikia jam šiek tiek nuopelnų.
Vieną dieną žmogus staiga pastebi, kad gavo nuopelnus, kurios siekė, ir taip pat pastebi, kad gali gydyti.
Įsitikinęs, kad viskas tvarkoje, tarsi būtų atlikta muzikos kūrinio preliudija, gyvūnas nusprendžia: "Jeigu jis taip noriai priima pagalbą, tada aš apsigyvensiu jo kūne. Taip aš galėsiu duoti jam dar daugiau. Tu nori dangaus akies? Šį kartą duosiu tau viską."
Tokiu būdu jis užvaldo žmogaus kūną.

Kol žmogus taip atkakliai siekia šių dalykų, jam atsiveria dangaus akis.
Be to, jis gali spinduliuoti energiją ir įgijo keletą nedidelių antgamtinių gebėjimų. 
Jis labai apsidžiaugė, manydamas, kad praktikos dėka įgijo viską, ko siekė. 
Tačiau iš tikrųjų jo praktikavimas nieko nedavė. 
Jam atrodo, kad jis gali peršviesti žmogaus kūną ir atrasti, kur slypi liga. 
Iš tikrųjų jo dangaus akis toli gražu nėra atvira. 
Tai gyvūnas, kuris valdo jo smegenis. 
Gyvūnas šio žmogaus smegenyse atspindi tai, ką mato savo akimis, taigi žmogus jaučia, kad jo dangiškoji akis yra atvira. 
Kai tik jis ištiesia ranką, kad išspinduliuotų energiją, gyvūnas taip pat ištiesia leteną iš už jo nugaros. 
Kai tik jis išspinduliuoja energiją, pasirodo maža gyvatės galvutė, kuri iškiša savo suskilusį liežuvį ir laižo ligotą ar patinusią vietą. 
Tokių atvejų yra per daug. 
Šie žmonės patys prisišaukė netyrosios dvasios apsėdimą. 

Žmogus siekė - norėjo išgarsėti ir praturtėti - puiku, dabar jis įgijo antgamtinių gebėjimų ir gali gydyti. 
Jo dangaus akis taip pat gali regėti.
Jis labai džiaugiasi.
Gyvūnas, tai pamatęs, gali pagalvoti: "Tu nori praturtėti? Gerai, leisiu tau užsidirbti pinigų."
Manipuliuoti paprasto žmogaus protu yra lengviau nei lengva. 
Gyvūnas gali padaryti taip, kad daug žmonių, net labai daug žmonių, ateitų pas jį gydytis. 
Štai kaip, kol žmogus šioje pusėje priima pacientus, gyvūnas anoje pusėje siunčia žurnalistus, kad jie reklamuotų jį laikraščiuose.
Jis manipuliuoja paprastais žmonėmis, kad jie darytų tokius dalykus. 
Jei pacientas nesumokės pakankamai daug pinigų, tai nepraeis - gyvūnas jam sukels galvos skausmą. 
Bet kuriuo atveju pacientas turės sumokėti dar daugiau pinigų. 
Štai, šis žmogus tapo tiek turtingas, tiek garsus - ir pinigų uždirba, ir garsus yra, be to, jis ir tapo ciguno meistru. 
Paprastai toks žmogus nekreipia dėmesio į širdiesbūdą ir išdrįsta pasakyti bet ką. 
Dangus, tai yra numeris vienas, o jis - numeris du. 
Jis net drįsta teigti, kad yra deivė Sjivanmu arba Didysis Imperatorius Juihuanas, nužengęs iš dangaus. 
Jis netgi drįsta save vadinti Buda.
Kadangi jis nepraėjo tikrojo širdiesbūdo kultivavimo, jis praktikuojasi tik tam, kad įgytų antgamtinių gebėjimų. 
Galų gale jis pats prisišaukė netyrąją dvasią. 

Galbūt kas nors pagalvos: "Kas čia blogo? Jei galiu užsidirbti pinigų ir išgarsėti, tegul būna." 
Daugelis žmonių taip galvoja. 
Leiskite man jums kažką pasakyti: gyvūnas turi savo ketinimus. 
Jis nieko tau neduos šiaip sau. 
Šioje Visatoje galioja principas "jei neprarandi, negauni". 
Ką jis gaus?
Argi aš ką tik nepaaiškinau šito klausimo?
Jam reikalinga tavo kūno gyvybinė esmė, kad kultivuojant galėtų įgauti žmogaus pavidalą. 
Taip jis siekia iš žmogaus kūno paimti gyvybės esmę. 
Žmogaus kūne yra tik vienas gyvybinės esencijos gabaliukas, kuriuo jis gali pasikliauti, jei nori kultivuoti. 
Jei leisi gyvūnui jo paimti, gali pamiršti apie kultivavimą. 
Kaip gi tada kultivuosi?
Jei tau nieko nebeliks, tu apskritai negalėsi kultivuoti. 
Kai kurie galbūt sakys: "Aš visai nenoriu tobulintis. Aš tik noriu praturtėti. Kol tik galiu gauti pinigų, viskas tvarkoje. Del ko man jaudintis!"
Tu nori praturtėti, bet esu tikras, kad persigalvosi, kai pasakysiu tau, kas vyksta iš tikrųjų. 
Kodėl persigalvosi? 
Jei netyroji dvasia paliks tave anksčiau, pajusi visišką viso kūno bejėgiškumą. 
Ji bus atėmusi per daug tavo gyvybinės esybės, todėl tokioje būsenoje tu turėsi praleisti visą savo likusį gyvenimą. 
Jei vėliau ji paliks tavo kūną, tu tapsi panašus į daržovę ir iki gyvenimo pabaigos gulėsi lovoje sunkiai kvėpuodamas. 
Tu turėsi pinigų, bet ar galėsi juos išleisti? 
Tu būsi garsus, bet ar galėsi tuo mėgautis? 
Argi tai ne žiauru? 

Tokie atvejai pasitaiko dažnai ir šiuolaikinių praktikuotojų tarpe jų yra ypač daug. 
Gyvūnas gali ne tik užvaldyti žmogų, bet ir nužudyti jo sielą. 
Jis patenka į Nivanio rūmus ir ten tupi. 
Nors jis atrodo kaip žmogus, tačiau jis nėra žmogus. 
Tokie dalykai vyksta ir šiandien, nes žmonijos moralės normos pasikeitė. 
Jei žmogus daro kažką blogo ir tu jam sakai, kad jis daro blogai, šis žmogus tavimi visai nepatikės. 
Jis mano, kad uždirbti pinigus, siekti pinigų ir turto yra gera ir teisinga, atitinka Dangaus ir Žemės įstatymus. 
Todėl jis kenkia ir daro žalą kitiems. 
Norėdamas užsidirbti pinigų, jis pasiryžęs bet kokiai piktadarystei ir išdrįsta padaryti bet ką. 
Gyvūnas negaus, jei nebus nieko praradęs.
Argi jis šiaip sau duos tau ką nors? 
Jis nori paimti kažką iš tavo kūno. 
Žinoma, kaip mes jau sakėme, žmogus pats pritraukia sau šias bėdas, nes jo samprotavimai nėra teisingi ir mintys nėra švarios. 

Mes pristatome Falun Dafa. 
Jei tu tobuliniesi mūsų mokykloje ir sugebi gerai kontroliuoti savo širdiesbūdą, tau nekils jokių problemų, nes viena teisinga proto mintis gali įveikti visą blogį. 
Tačiau jei tu nesugebėsi valdyti savo širdiesbūdo, jei gaudysi tiek vieną, tiek kitą, neišvengiamai suteiksi sau bėdų. 
Kai kurie žmonės niekaip negali palikti to, ką kadaise praktikuodavo. 
Mes sakome, kad praktikuodami turėtume eiti tik vienos mokyklos keliu, nes tikrame tobulinimesi, būtina ištikimybė tik vienai mokyklai. 
Nors kai kurie ciguno meistrai yra parašę knygų, aš pasakysiu jums, kad tose knygose yra visokių dalykų, tarkime, gyvatės, lapės ir žebenkštys - tai dalykai, kuriuos jie patys praktikuoja. 
Kai tu skaitai tokias knygas, šie gyvūnai iššoka iš žodžių. 
Aš jau sakiau, kad šarlatanų skaičius daug kartų viršija tikrų ciguno meistrų skaičių, jūs negalite jų atskirti. 
Todėl jūs visi turite būti reiklūs sau. 
Tuo aš nenoriu pasakyti, kad jūs būtinai turite praktikuoti Falun Dafa. 
Jūs galite tobulintis bet kurioje norimoje mokykloje. 
Tačiau seniau buvo toks posakis: "Verčiau tūkstantį metų neturėsiu tikrojo Įstatymo, negu vieną dieną užsiimsiu erezija." 
Todėl jūs turite tinkamai save kontroliuoti ir iš tiesų kultivuoti tikrąjį Įstatymą. 
Neįtrauk į savo tobulinimosi praktiką nieko kito, net minties. 
Kai kuriems žmonėms Falun jau yra deformavęsis. 
Kodėl taip?
Jie teigia, kad nėra praktikavę jokio kito ciguno. 
Tačiau kai jie pradeda praktikuoti, jiems į galvą ateina kažkas iš kitų praktikų. 
Argi tai nėra kitų dalykų įmaišymas? 
Tai ir viskas, ką mes norėjome pasakyti apie apsėdimą netyrąja dvasia. 

Kosminė kalba 

Kas tai tokio kosminė kalba? 
Tai reiškia, kad žmogus staiga pradeda murmėti nesuprantama kalba. 
Jis ir pats nesupranta, ką sako. 
Turintis telepatiją žmogus gali suvokti paviršutinę sakomų žodžių prasmę, tačiau nesugeba suprasti, ką būtent šis žmogus sako. 
Kai kurie žmonės moka kalbėti keliomis tokiomis kalbomis. 
Kai kurie giria tokį puikų gebėjimą, laikydami kaip įgūdį, antgamtinį gebėjimą. 
Tai nėra nei antgamtinis gebėjimas, nei praktikuojančiojo įgūdis; tai taip pat neatspindi jo lygio. 
Kas tai yra? 
Iš tiesų tai reiškia, kad tavo protą valdo kažkokia dvasia iš kitos dimensijos. 
O tu dar manai, kad tai labai gerai, džiaugiesi tuo ir nori to. 
Kuo labiau tu džiaugiesi, tuo stipriau ji tave valdo.
Kaip gi tu, būdamas tikrasis praktikuotojas, gali leisti, kad ji tave kontroliuotų? 
Tuo labiau, kad ji yra itin žemo lygio. 
Todėl jūs, tikri praktikuotojai, neturėtumėte įsivelti į tokias bėdas. 

Žmogus yra vertingiausia ir aukščiausia iš visų būtybių. 
Kaip gi tu gali leisti, kad šios dvasios tave valdytų? 
Tu net nenori savo kūno. 
Kaip tai liūdna! 
Kai kurios dvasios įsikelia į žmonių kūnus, bet kai kurios ne - jos laikosi nedidelio atstumo. 
Tačiau jos gali tave kontroliuoti ir manipuliuoti tavimi. 
Kai tu nori kalbėti, jos leidžia tau kalbėti, svaičioti. 
Tai galima perduoti ir kitam žmogui, jei jis nori išmokti. 
Kai tik įgaus drąsos pabandyti, jis taip pat galės taip vapalioti. 
Iš tikrųjų šios dvasios ateina grupėmis. 
Jei norėsi kalbėti, viena iš jų apsigyvens tavo kūne ir tu pradėsi kalbėti. 

Kodėl gi tokie dalykai gali nutikti? 
Kaip jau sakiau, ši dvasia nori pakelti savo lygį. 
Tačiau toje pusėje nėra jokių sunkumų, todėl ji negali tobulintis ir savęs išaukštinti. 
Taigi ji sugalvojo išeitį iš padėties: nusprendė padėti žmogui daryti gerus darbus, tačiau iki galo nežinojo kaip. 
Tačiau ji žinojo, kad jos skleidžiama energija gali palengvinti ligonio savijautą, kuriam laikui sumažinti kančias, nors negali jo visiškai išgydyti. 
Be to, ji žinojo, kad skleidžiant energiją per žmogaus burną galima pasiekti tokį poveikį. 
Štai kas vyksta.
Kai kurie žmonės tai vadina dangaus kalba, kiti Budos kalba. 
Tai piktžodžiavimas prieš Budą. 
Aš sakau, kad tai visiška nesąmonė! 

Kaip žinoma, Buda retai atveria burną ir kalba. 
Jei jis atvertų burną ir pradėtų kalbėti mūsų matmenyje, galėtų kilti žemės drebėjimas. 
Tai būtų toks baisus griausmas! 
Kai kurie žmonės sako: "Aš savo dangaus akimi regėjau, kaip Buda kalbėjo su manimi." 
Jis su tavimi nekalbėjo. 
Kai kurie žmonės taip pat matė mano Įstatymo kūną, darantį tą patį. 
Jis taip pat su tavimi nekalbėjo. 
Tai buvo mintis, kurią jis transliuoja stereofoniškai. 
Tu jį girdėjai, ir tau atrodė, tarsi jis kalbėtų. 
Paprastai Buda kalba savo dimensijoje.
Kai jo žodžiai patenka iki čia, tu vis tiek negali aiškiai išgirsti, ką jis sako, nes laiko ir erdvės sąvokos skiriasi šiose dviejose dimensijose. 
Vienas šičenis mūsų dimensijoje yra dvi valandos, o toje didžiojoje dimensijoje tai vieneri metai. 
Tai reiškia, kad mūsų dimensijoje laikas bėga lėčiau nei jų dimensijoje. 

Seniau buvo toks posakis: "Viena diena danguje yra kaip tūkstantis metų žemėje." 
Tai pasakytina apie atskirus pasaulius, kuriuose neegzistuoja laiko ir erdvės sąvokos. 
Tai pasauliai, kuriuose gyvena Didieji Nušvitusieji, pavyzdžiui, Sukhavati rojus, Lapis lazuli rojus, Falun rojus, Lotoso rojus ir kiti. 
Taigi toje didesnėje dimensijoje laikas bėga greičiau nei čia pas mus. 
Jei tu gali tai pastebėti, gali girdėti, kad kažkas kalba. 
Kai kurių žmonių dangaus ausys yra atviros ir jie gali girdėti ką nors kalbant, tačiau negali aiškiai girdėti. 
Kad ir ką tu girdėtum, tai skamba kaip paukščių čiulbėjimas arba garsai, sklindantys iš dideliu greičiu grojamo garso įrašo. 
Neįmanoma pagauti nė vieno žodžio. 
Žinoma, kai kurie gali girdėti muziką ar pokalbius, tačiau tam reikalingas tam tikras antgamtinis gebėjimas, lyg terpė, kuri padėtų pašalinti laiko spragą. 
Tik tada tu gali aiškiai girdėti garsus, kurie pasiekia tavo ausis. 
Tokia yra tiesa. 
Kai kurie žmonės ją vadina Budos kalba, bet taip tikrai nėra. 

Kai susitinka du Nušvitusieji, jiems užtenka vienos šypsenos, kad jie visiškai suprastų vienas kitą. 
Jie naudojasi telepatija, kurios dėka stereofoninis garsas pasiekia klausytojo ausis. 
Kai jie šypsosi, minčių mainai jau įvyko.
Tai ne vienintelis būdas, kurį jie naudoja.
Kartais jie naudoja ir kitą būdą. 
Jūs žinote, kad Tibeto tantroje lamos daug dėmesio skiria mudroms. 
Bet jei paklausite lamos, kas yra mudra, jis atsakys, kad tai aukščiausia joga. 
Tačiau kam ji iš tikrųjų skirta? 
Jis irgi to nežino.
Iš tikrųjų tai yra Didžiųjų Nušvitusiųjų kalba. 
Kai yra daug žmonių, jis atlieka didžiąją mudrą, kuri yra labai graži. 
Yra įvairių didžiųjų mudrų.
Kai žmonių nedaug, jis atlieka mažąją mudrą, kuri taip pat yra labai graži: daugybė mažųjų mudrų yra labai sudėtingos ir turtingos, nes tokia yra kalba. 
Anksčiau tai buvo laikoma dangaus paslaptimi. 
Dabar mes tai atskleidėme. 
Tibete naudojami tik keli judesiai, kuriais praktikuojami nuopelnai. 
Šie judesiai buvo klasifikuojami ir sistematizuojami. 
Tai tik energetinės praktikos kalba, tik tam tikros energetinės praktikos formos. 
Tikrosios mudros yra labai sudėtingos. 

Ką Mokytojas duoda savo mokiniams? 

Mane pamatę kai kurie žmonės griebia mane už rankos ir nepaleidžia. 
Kai kiti pamato juos taip darant, jie irgi tai daro. 
Aš žinau, kas jiems galvoje.
Kai kurie, pajutę džiaugsmą, nori paspausti Mokytojui ranką. 
Kiti nori gauti kokios nors informacijos, todėl nepaleidžia mano rankos. 
Mes jau sakėme tau, kad tikrasis kultivavimas yra tavo reikalas.
Mes nesame čia tam, kad gydytume ir stiprintume tavo kūną, nei tam, kad suteiktume tau kokią nors informaciją ar gydytume tavo ligas. 
Mes to nedarome. 
Aš asmeniškai pašalinsiu tavo sveikatos problemas. 
Tais, kurie praktikuoja užsiėmimų vietose, pasirūpins mano Įstatymo kūnai, jie taip pat pasirūpins tais, kurie skaito mano knygą ir tobulinasi savarankiškai. 
Ar tu manai, kad palietęs mano ranką galėsi padidinti savo nuopelnus? 
Argi tai ne juokinga? 

Nuopelnų augimas priklauso nuo širdiesbūdo ugdymo. 
Jei tu neužsiimsi praktini kultivavimu, nuopelnai neaugs, nes taikomi širdiesbūdo kriterijai. 
Kai tavo nuopelnai išaugs, tie, kurie yra aukštesniame lygyje, pastebės, kad tavo prisirišimai yra pašalinti, kad pašalinai tą materiją ir kad virš tavo viršugalvio auga nuopelnų stulpo pavidalo matas. 
Matas yra toks pat aukštas kaip tavo nuopelnu stulpas.
Jis atspindi tavo paties nuopelnų kultivavimą ir taip pat parodo, koks aukštas tavo širdiesbūdo lygis. 
Niekas nepajėgus pridėti tau net trupučio nuopelnų, nes jie vis tiek ten neliks. 
Aš galiu padaryti taip, kad tu akimirksniu pasiektum būseną "Trys gėlės apie viršugalvio", bet vos tik tu žengsi pro tas duris, nuopelnai nukris, nes jie ne tavo. 
Tu jų negavai tobulindamas save.
Nuopelnai negali ten palikti, nes tavo širdiesbūdas nepasiekė tokio lygio. 
Kad ir kas duotų tau nuopelnus, jie vis tiek nukris, nes nuopelnai įgyjami tik kultivuojant save, tobulinant savo paties širdį. 
Tu gali kilti aukštyn tik tada, jei iš tiesų išvystysi savo nuopelnus ir nuolat kelsi savo lygį susiliedamas su Visatos savybe. 
Kai kurie žmonės prašo mano parašo, bet aš nenoriu pasirašyti. 
Kai kurie giriasi, kad turi Mokytojo autografą. 
Jie nori pasipuikuoti arba nori, kad Mokytojo informacija juos apsaugotų. 
Argi tai ne prisirišimas? 
Tu pats turi kultivuoti save. 
Kam tau tokios informacijos? 
Ar besitobulindamas į aukštesnį lygį tu turėtum kreipti dėmesį į tokius dalykus? 
Ką tai reiškia? 
Tai gali būti reikšminga tik gydant ir stiprinant organizmą. 

Labai mikroskopinės būsenos kiekviena tavo išvystytos energijos dalelė atrodo lygiai taip pat kaip tu. 
Kai peržengsi pasaulietinio Įstatymo ribas, tu pradėsi kultivuoti Budos kūną. 
Tada visos mikroskopinės energijos dalelės bus panašios į Budos atvaizdą. 
Jie labai gražūs ir sėdi ant lotoso žiedo. 
Tačiau gyvūno netyrosios dvasias energija susideda iš mažų lapiukų, gyvatėlių ir dar ko nors. 
Labai mikroskopinio pavidalo visos jų smulkiosios dalelės yra tokios. 
Taip pat yra vadinamosios informacijos. 
Kai kurie žmonės išmaišo arbatą ir duoda jums atsigerti, manydami, kad tai energija. 
Eilinis žmogus tiesiog nori atsikratyti skausmo arba atitolinti ligą vėlesniam laikui ir sustabdyti jos progresavimą. 
Kad ir kaip bebūtų, eilinis žmogus yra tik eilinis žmogus. 
Mums visai nerūpi, kaip jis išdarkys savo kūną. 
Jūs esate praktikuotojai, todėl aš jums apie tai papasakoju. 
Nuo šiol jūs nebeturėtumėte taip daryti. 
Niekada daugiau neprašykite vadinamosios informacijos ir kitų panašių dalykų. 
Kažkoks ciguno meistras teigė: "Aš išsiųsiu informaciją, o jūs galėsite ją gauti bet kurioje šalies vietoje." 
Ką tu gausi?
Pasakysiu tau, kad šie dalykai neturės didesnės reikšmės. 
Net ir darant prielaidą, kad jie yra geri, jie skirti tik organizmui gydyti ir stiprinti. 
Jūs esate praktikuotojai, todėl jūsų nuopelnai auga jūsų tobulėjimo dėka. 
Energija, gaunama iš kitų žmonių informacijos, negali pakelti tavo nuopelnų, nes ji skirta tik eiliniams žmonėms gydyti. 
Tu privalai išlaikyti tiesią širdį. 
Niekas negali tobulintis už tave. 
Tik tada, kai tikrai kultivuoji, tu gali pakelti savo lygį. 

Ką aš jums duodu? 
Visuotinai žinoma, kad daugelis mūsų praktikuotojų niekada nepraktikavo ciguno ir turi ligų. 
Yra gana daug tokių, kurie praktikuoja ciguną jau daugelį metų, bet vis dar tebeklysta ci lygmenyje ir nėra įgiję jokius nuopelnus.
Žinoma, yra keletas, kurie gydo kitus. 
Nežinai, kaip jie tai daro? 
Kai aš kalbėjau apie netyros dvasios apsėdimą, aš jau pašalinau šias netyras dvasias iš tų praktikuotojų kūnų, kurie tikrai yra pajėgūs tobulintis pagal Dafa. 
Visiškai pašalinau viską, kas bloga, kad ir kas tai būtų, tiek iš jų kūno vidaus, tiek iš išorės. 
Aš apvalysiu kūnus ir tiems, kurie skaito šią Dafa ir nuoširdžiai praktikuoja tobulinimąsi savimokos keliu. 
Be to, reikia valyti ir tavo namų aplinką. 
Kuo greičiau išmesk lauk tų lapių ir žebenkščių garbinimo plokštelių, kurias anksčiau tu branginai kaip lobį. 
Aš viską tau išvaliau, jų jau nebėra. 
Kadangi tu nori tobulintis, mes galime atverti tau patogiausias duris ir visa tai padaryti. 
Tačiau mes tai darome tik tikrų praktikuotojų labui. 
Žinoma, kai kurie žmonės nenori tobulintis. 
Jie iki šiol nėra supratę, apie ką kalbu. 
Todėl mes ir negalime jiems padėti. 
Mes rūpinamės tik tikrais praktikuotojais. 

Taip pat yra žmonių, apie kuriuos anksčiau buvo sakoma, kad jie yra apsėsti netyrųjų dvasių. 
Šis žmogus pats irgi taip jautėsi. 
Nors dabar viskas iš jo jau nuimta, jis vis dar nerimauja. 
Jam atrodo, kad apsėdimas vis dar išlieka. 
Tai jau yra tam tikras prisirišimas, vadinamas įtarumu. 
Jei šis žmogus tai tęs ir toliau, jis gali vėl sau pritraukti netyrąją dvasią. 
Tu pats turi išsilaisvinti nuo šio prisirišimo, nes apsėdimas jau nebeegzistuoja. 
Mūsų ankstesnių kursų metu kai kurie žmonės jau buvo išgryninti. 
Aš jau esu tai padaręs ir pašalinęs visas netyras dvasias iš jūsų kūnų. 

Dao sistemoje, kai praktika vyksta žemame lygyje, būtina padėti pagrindus. 
Reikia plėtoti dangaus ratą, eliksyro lauką ir keletą kitų dalykų. 
Čia mes jums įdiegsime Falun, ci mechanizmą ir daugelį kitų mechanizmų, kurie reikalingi savęs kultivavimui. 
Jų yra daugiau nei dešimt tūkstančių. 
Visa tai būtina tau duoti, visa tai bus į tave pasėta kaip sėkla.
Tik po to, kai būsiu pašalinęs tavo sveikatos problemas, kai padarysiu viską, ką reikia, ir įdėsiu į tave tai, ko reikia, tik tada tu galėsi sėkmingai kultivuoti mūsų mokykloje. 
Priešingu atveju, jei aš nieko neduočiau, viskas apsiribotų tik gydymu ir kūno stiprinimu. 
Atvirai kalbant, jei žmonės neskiria dėmesio širdiesbūdo kėlimui, jiems būtų geriau užsiimti fiziniu lavinimu. 

Mes esame atsakingi už tuos žmones, kurie iš tiesų yra atsidavę kultivavimo praktikai. 
Tie, kurie tobulinasi savimokos keliu, taip pat gaus viską, tačiau jie turi iš tiesų praktikuoti. 
Šiuos dalykus mes suteikiame tikriems praktikuotojams. 
Aš jau sakiau, kad aš turu nuoširdžiai laikyti jus savo pasekėjais. 
Be to, aukšto lygio Įstatymo būtina mokytis nuodugniai ir jūs turite žinoti, kaip tobulintis. 
Jums iškart bus pateikti visi penki pratimų rinkiniai, ir jūs juos visus įvaldysite. 
Ateis laikas, kai jūs galėsite pasiekti labai aukštą lygį - tokį aukštą, kokio net negalite įsivaizduoti. 
Jai tik jūs kultivuosite, jums nebus sunku pasiekti tikrąjį vaisių. 
Aš mokau šio Įstatymo apremdamas įvairius lygmenis. 
Toliau kultivuodamas, tu pastebėsi, kad šis Įstatymas visada bus vadovas tavo kultivavimo praktikai, kad ir kokiame lygyje tu bebūtum. 

Tau - praktikuotojam, nuo šiol gyvenimo kelias pasikeis. 
Mano Įstatymo kūnas pertvarkys tavo likimą. 
Kaip pertvarkys? 
Kiek metų žmogui liko gyventi? 
Jis pats to nežino. 
Po metų ar pusmečio kai kurie gali sunkiai susirgti, ir ši liga gali tęstis metų metus. 
Kai kuriems gali išsivystyti smegenų trombozė ar kitos ligos ir jie niekada nebegalės judėti. 
Kaip tu tokioje būsenoje galėsi tobulintis savo likusio gyvenimo metus? 
Mes išvalysime tavo kūną ir išlaisvinsime tave nuo viso to. 
Tačiau mes norėtume iš anksto jūsų įspėti, kad tai mes galime padaryti tik tikrų praktikuotojų labui. 
Negalima tai savavališkai daryti dėl paprastų žmonių, nes priešingu atveju tai yra tas pats, kas atlikti blogą darbą. 
Viskas eiliniame žmogaus gyvenime - gimimas, senėjimas, ligos ir mirtis - turi iš anksto numatytą lemtį, kurios negalima pažeisti savo noru. 

Mes laikome praktikuotojus pačiais vertingiausiais žmonėmis. 
Taigi, mes galime tai padaryti tik praktikuotojų labui.
Kaip padaryti?
Jei Mokytojas turi labai aukštą Didybę ir Dorybę - tai yra, jei Mokytojas turi didelę nuopelnų galią - šis Mokytojas gali pašalinti tavo nuodėmę. 
Jei Mokytojo nuopelnų lygis aukštas, jis gali pašalinti didelį kiekį tavo nuodėmes. 
Jei Mokytojo nuopelnų lygis žemas, jis gali pašalinti tik nedaug tavo nuodėmes. 
Pavyzdžiui, mes sudėsime kartu visų rūšių nuodėmes, kurios egzistuoja tavo būsimame gyvenimo kelyje, ir pusę jų pašalinsime. 
Likusioji pusė vis dar aukštesnė už kalną ir ne tavo jėgoms ją įveikti. 
Ką daryti? 
Galbūt ateityje, kai tu pasieksi kelią, daugybė žmonių gaus iš to naudos. 
Todėl kiekvienas iš jų padengs dalį tavo nuodėmes. 
Žinoma, jiems tai bus niekis. 
Praktikuojant tu savo kūne taip pat išvystysi daug gyvų būtybių.
Priedo, be tavo pagrindinės sielos ir pagalbinės sielos, yra dar daugelis "tu", kurie taip pat prisiims sau dalį tavo nuodėmes. 
Kai ateis sunkių išbandymų metas, iš nuodėmes mažai kas bus likę. 
Nors jos liks mažai, ji vis tiek bus gana didelė, ir tu vis tiek negalėsi jos įveikti. 
Ką toliau daryti? 
Ji bus suskaidyta į nesuskaičiuojamą daugybę dalelių, kurios bus patalpintos skirtinguose tavo kultivavimo etapuose. 
Jos bus panaudotos, kad pagerintų tavo širdiesbūdą, paverstų tavo nuodėmę ir padidintų tavo nuopelnus. 

Be to, praktikuoti tobulinimąsi nėra lengva. 
Aš jau sakiau, kad čia labai rimtas klausimas.
Jis pranoksta eilinių žmonių reikalus ir yra sudėtingesnis nei bet kas kitas eilinių žmonių tarpe. 
Argi tai ne kažkas daug aukštesnio? 
Todėl mūsų reikalavimai tau bus labai aukšti, tokie aukšti, kokių neiškelsi jokiam eilinių žmonių reikalui. 
Mes, žmonės, turime sielą, o siela yra nemirtinga. 
Jei siela yra nemirtinga, pagalvokite: ar tavo siela tavo ankstesniame gyvenime, bendraudama su kitais žmonėmis, nepadarė kai kurių blogų dalykų? 
Tai labai tikėtina.
Galbūt tu esi nužudęs kokią nors gyvą būtybę, likęs kam nors skolingas, įžeidęs ką nors ar kam nors pakenkęs. 
Jei tai tiesa, tuomet, kol tu čia praktikuoji, šios būtybės ten gali viską aiškiai matyti. 
Jeigu tu nori tik išsigydyti ar pagerinti sveikatą, joms tai nerūpi, nes jos žino, kad taip tu tik atidedi skolos grąžinimą vėlesniam laikui. 
Jei tu nesumokėsi dabar, mokėsi vėliau, be to ateityje tu turėsi mokėti daugiau. 
Todėl joms tas pats, jei tu nemokėsi dabar. 

Kai tu sakai, kad ketini tobulintis, jos neleis tau to daryti: "Tu nori tobulintis ir išeiti. Kai tu išvystysi Gun, mes negalėsime tavęs pasiekti, mes nepateksime prie tavęs." 
Jos neleis, kad tai įvyktų, ir stengsis padaryti viską, kad sustabdytų tavo tobulinimąsi. 
Taigi bus panaudoti visų rūšių metodai, kad tau sutrukdytų. 
Jos iš tiesų gali net tave nužudyti.
Žinoma, negali būti taip, kad meditacijos metu tau nukirstų galvą. 
Tai neįmanoma, nes viskas turi atitikti eilinių žmonių padėtį visuomenėje. 
Gali būti, kad išeidamas iš namų tu būsi partrenktas automobilio, tu gali iškristi pro langą ar atsidurti kitame pavojuje. 
Taip gali nutikti ir tai gali būti visai pavojinga. 
Tikras tobulinimas nėra toks lengvas, kaip tu įsivaizduoji.
Tu nori tobulintis, bet ar sugebėsi pakilti?  
Kai tik tu iš tikrųjų pradėsi kultivuoti, tavo gyvybei iš karto iškils grėsmė, tai iš karto tave paveiks. 
Daugelis ciguno meistrų nedrįsta mokyti praktikos ir vesti žmones į aukštą lygį. 
Kodėl taip?
Nes jie negali susidoroti su šia problema. 
Jie negali tavęs apginti. 

Praeityje buvo daug žmonių, kurie išdėstė Dao. 
Jie galėjo apmokyti tik vieną mokinį ir juo pasirūpinti. 
Tačiau tokiu dideliu mastu to daryti jie neišdrįso. 
Bet aš jums sakau, kad galiu tai padaryti, nes turiu nesuskaičiuojamą daugybę Įstatymo kūnų, kurie turi mano didžiules stebuklingas galias. 
Jie gali demonstruoti dideles stebuklingas galias - labai galingą Įstatymo jėgą. 
Be to, tai ką mes šiandien darome, nėra taip paprasta, kaip paviršutiniškai atrodo. 
Aš atvykau čia ne dėl staigaus impulso. 
Aš galiu jums pasakyti, kad šį įvykį stebi daug Didžiųjų Nušvitusiųjų. 
Šis yra paskutinis kartas, kai Įstatymo pabaigos laikotarpiu mes išdėstome tikrąjį Įstatymą. 
Tai darydami neturime leisti nukrypimų.
Jei besitobulindamas tu iš tiesu seki tikruoju keliu, niekas savavališkai nedrįs tau nieko padaryti. 
Be to, tave saugo mano Įstatymo kūnai ir tau negresia joks pavojus. 

Tačiau skolos turi būti padengtos. 
Todėl savo tobulinimosi kelyje tu gali susidurti su keliomis pavojingomis situacijomis. 
Tačiau, kai jos atsitiks, tai tavęs neišgąsdins ir taip pat neleidžiama, kad tau grėstų realus pavojus. 
Galiu jums pateikti keletą pavyzdžių. 
Kai aš Pekine skaičiau paskaitas, viena mūsų mokinė savo dviračiu kirto kelią. 
Posūkyje ji buvo partrenkta prabangaus automobilio. 
Moteris buvo daugiau nei penkiasdešimties metų senumo. 
Automobilis trenkėsi su tokia jėga, kad girdėjosi, kaip jos galva atsitrenkė į stogą. 
Tuo metu praktikuotojos kojos vis dar buvo ant dviračio pedalų. 
Nors moteris gavo smūgį į galvą, ji nejautė jokio skausmo. 
Ji ne tik nejautė skausmo, bet ir nebuvo jokio kraujo nė patinimo. 
Vairuotojas buvo labai išsigandęs. 
Jis iššoko iš automobilio ir nuskubėjo pasiteirauti, ar moteris nesužeista, ir pasisiūlė nuvežti ją į ligoninę. 
Moteris atsakė, kad jai viskas gerai. 
Žinoma, ši mokinė turėjo labai aukštą širdiesbūdo lygį ir ji nenorėjo sukelti problemų vairuotojui. 
Ji pasakė, kad viskas gerai, bet automobilyje nuo susidūrimo liko didelis įlenkimas. 

Tokie dalykai pasitaiko, kad atimtų tavo gyvybę, tačiau tau negresia pavojus. 
Kai paskutinį kartą skaičiau paskaitas Dzilinio universitete, vienas iš mūsų mokinių, stumdamas dviratį, išėjo pro pagrindinius universiteto vartus. 
Kai tik jis pasiekė gatvės vidurį, staiga pateko tarp dviejų automobilių. 
Jie beveik jį partrenkė, tačiau jis visai neišsigando. 
Paprastai tokie įvykiai mūsų negąsdina. 
Tą pačią akimirką automobiliai sustojo ir jokio pavojaus jau nebuvo. 

Pekine buvo dar toks įvykis.
Žiemą gana greitai sutemsta ir žmonės anksti eina miegoti. 
Gatvėje nebuvo nė gyvos dvasios. 
Buvo labai tylu. 
Mūsų mokinys ant dviračio skubėjo namo. 
Priešais jį važiavo džipas. 
Staiga džipas ėmė sparčiai stabdyti. 
Mokinys tai nepastebėjo ir galvą nulenkęs važiavo toliau. 
Tada džipas staiga dideliu greičiu pradėjo važiuoti atbuline eiga. 
Susidūrus šioms dviem jėgoms, žmogus būtų žuvęs. 
Kelios akimirkos prieš avariją, kažkokia jėga staiga patraukė jo dviratį atgal daugiau nei pusę metro, o tą pačią akimirką džipas sustojo, šiek tiek palietęs dviračio ratą. 
Galbūt džipo vairuotojas pastebėjo, kad už jo kas nors yra. 
Tą akimirką šis mokinys nejautė baimės.
Kiekvienas, patyręs tokią situaciją, paprastai neišsigąsta, tačiau baimė gali atsirasti vėliau. 
Pirmas dalykas, kuris jam atėjo į galvą, buvo: "Ach! Kas gi mane patraukė atgal? Turiu jam padėkoti." 
Jis pasuko galvą norėdamas padėkoti, bet gatvėje niekas nebuvo. 
Viskas buvo tylu.
Staiga jis suprato: "Tai buvo Mokytojas, kuris mane apsaugojo!" 

Buvo dar vienas įvykis Čančunio mieste. 
Netoli vieno iš mūsų mokinių namų buvo statomas pastatas. 
Šiandien statomi labai aukšti pastatai, o pastoliai gaminami iš geležinių vamzdžių - dviejų colių storio keturių metrų ilgio. 
Kartą, kai jis buvo išėjęs iš savo namų, nuo pastolių vertikaliai žemyn nuskriejo vienas geležinis vamzdis - tiesiai jam į viršugalvį. 
Žmonės gatvėje sustingsta iš nuostabos.
Tačiau mokinys paklausė: "Kas man paplojo?" 
Jis pagalvojo, kad kas nors jam švelniai trinktelėjo į galvą. 
Tuo pat metu jis atsisuko ir pamatė virš jo galvos besisukantį didelį Falun. 
Geležinis vamzdis praslydo šalia jo galvos ir visu savo svoriu trenkėsi į žemę, ir liko stovėti. 
Jei tas vamzdis iš tikrųjų būtų pataikęs į žmogų - pagalvokite apie tai visi - jis buvo toks sunkus, kad būtų perskverbęs jo kūną tarsi iešmas cukruotą moliūgą. 
Tai buvo tikrai pavojinga. 

Tokių įvykių yra tiek daug, kad jų neįmanoma suskaičiuoti, tačiau realus pavojus niekam niekada nekilo. 
Ne visi praktikuotojai susiduria su kažkuo panašiu. 
Taip gali nutikti tik nedaugeliui iš mūsų. 
Nepaisant to, ar tu savo gyvenime susidursi su tokiu įvykiu, ar ne, aš galiu tave patikinti, kad tau negresia joks pavojus - tai aš galiu garantuoti. 
Tačiau kai kurie mokiniai nesielgia pagal širdiesbūdo kriterijus. 
Jie tik praktikuoja pratimus, bet netobulina savo širdiesbūdo, todėl jie negali būti laikomi praktikuotojais. 

Kalbant apie tai, ką Mokytojas gali duoti, aš duodu jums būtent šiuos dalykus. 
Mano Įstatymo kūnas saugos tave tol, kol tu sugebėsi apsisaugoti pats. 
Tuo metu tu jau būsi peržengęs pasaulietinio Įstatymo kultivavimo ribas ir būsi pasiekęs kelią. 
Tačiau tu turi elgtis kaip tikras praktikuotojas, ir tik tada tu galėsi tai įgyvendinti. 
Kažkoks žmogus ėjo gatve su mano knyga rankoje ir šaukė: "Mane saugo Mokytojas Li, aš nebijau pakliūti po automobiliu." 
Tai Dafa griovimas. 
Tokie žmonės nebus apsaugoti. 
Tiesą sakant, tikras pasekėjas niekada taip nesielgs.

Energetinis laukas

Kai mes praktikuojame, aplink mus susiformuoja laukas. 
Kas tai per laukas? 
Kai kurie jį vadina ci lauku, magnetiniu lauku arba elektriniu lauku. 
Iš tikrųjų visi šie pavadinimai yra netikslūs, nes medžiagos, iš kurių sudarytas šis laukas, yra labai gausios. 
Šioje energijoje galima rasti beveik visą materiją, iš kurios sudaryta kiekviena mūsų Visatos dimensija. 
Žymiai tikslingiau būtų jį vadinti " energetiniu lauku", todėl mes paprastai jį taip ir vadiname. 

Kokia reikšmė turi šis laukas? 
Visi žinome, kad mes, kurie kultivuojame tikrąjį Įstatymą, jaučiame šį jausmą: kadangi žmogus tobulinasi pagal tikrąjį Įstatymą, tai susiliedamas su Visatos savybe "Džeņ Šaņ Žeņ", jis su viskuo elgiasi gailestingai, todėl visiems mūsų mokiniams, esantiems šiame lauke, nekyla blogų minčių. 
Daugelis net neužsimena apie rūkymą, nes jaučia ramią atmosferą, harmoniją ir komfortą. 
Tokia energija būdinga praktikuotojams, kurie tobulinasi pagal tikrąjį Įstatymą, ir toks yra šios energijos poveikis šio lauko ribose. 
Po šio seminaro dauguma jūsų įgis nuopelnus - jūs tikrai turėsite nuopelnus. 
Taigi aš jums duodu tai, kas skirta kultivuoti pagal tikrąjį Įstatymą, o jūs taip pat stengiatės elgtis pagal širdiesbūdo normas.
Nuolat praktikuojant ir tobulėjant pagal mūsų širdiesbūdo reikalavimus, tavo energija palaipsniui taps vis stipresnė ir stipresnė. 

Mes kalbame apie savęs išlaisvinimą ir išganymo pateikimą kitiems, apie visų gyvų būtybių išgelbėjimą.
Taigi, kai Falun sukasi į vidų, jis gelbsti tave, o kai sukasi į išorę, jis gelbsti kitus. 
Besisukdamas į išorę jis išlaisvina energiją ir teikia naudą kitiems. 
Todėl visi, esantys tavo energetiniame lauke, gaus naudos ir tikriausiai jausis labai gerai. 
Kad ir kur tu bebūtum, gatvėje, darbe ar namuose, tai visur darys tokį poveikį kitiems. 
Ši laukas gali ištaisyti visas neteisingas sąlygas, ir tu gali be jokių tikslinių ketinimų sureguliuoti sveikatą žmonėms, esantiems tavo lauke. 
Žmogaus kūnas neturėtų sirgti. 
Liga yra neteisinga būklė. 
Tavo laukas gali ištaisyti šią neteisingą būklę. 
Kai blogų ketinimų kupinas žmogus galvoja apie ką nors bloga, tavo lauko galingos įtakos paveiktas jis gali pakeisti savo mintis ir nebenorėti daryti nieko blogo. 
Galbūt žmogus nori ant ko nors keiktis, bet staiga persigalvoti ir nebenorėti keiktis. 
Tokį poveikį gali sukelti tik tikrojo Įstatymo praktikuotojų energetinis laukas. 
Todėl seniau budizme buvo toks posakis: "Kai Budos šviesa spindi viską, dorybė ir teisingumas yra tobuloje harmonijoje." 
Jo reikšmė yra būtent tokia.

Kaip Falun Dafa mokiniams skleisti praktiką

Po šių paskaitų daugelis mūsų mokinių pajus, kad ši praktika yra labai gera, ir norės ją perduoti toliau savo artimiesiems ir draugams. 
Taip, jūs galite tai daryti.
Jūs galite jį skleisti ir perduoti bet kam. 
Vis dėlto norėčiau pabrėžti vieną dalyką.
Mes esame jums davę tiek daug, kad to vertės neįmanoma išreikšti pinigais. 
Kodėl aš jums tai duodu? 
Tai skirta tavo tobulinimosi praktikai. 
Vien tada, jei tu kultivuosi, mes galėsime tau visa tai suteikti. 
Kitaip tariant, kai tu ateityje skleisi mūsų nuopelnų praktiką, tau draudžiama ja naudotis siekiant šlovės ir asmeninės naudos. 
Taigi tu negali rengti kursų ir imti už juos mokesčio, kaip tai darau aš. 
Mes turime leisti knygas, spausdinti medžiagą ir keliauti, kad skleistume praktiką. 
Mes turime padengti šias išlaidas.
Už mokymą mes prašome mažiausio mokesčio visoje šalyje, tačiau duodame daugiau už visus. 
Mes tikrai vedame žmones į aukštus lygius, kiekvienas tai žino iš savo asmeninės patirties. 
Kai tu, būdamas Falun Dafa mokinys, ateityje skleisi šią praktiką, tu turėsi laikytis dviejų reikalavimų. 

Pirmasis reikalavimas - tau draudžiama rinkti pinigus. 
Mes esame davę jums tiek daug nejau tam, kad tu praturtėtum ar siektum šlovės, bet kad išgelbėtų tave ir padėtų tau tobulintis. 
Jei tu rinksi pinigus, mano Įstatymo kūnas atsiims viską, kas tau buvo duota, ir tu nebebūsi Falun Dafa praktikuotojas. 
Tai, ką tu skleisi, nebus mūsų Falun Dafa. 
Skleisdami nuopelnų praktiką, neturite medžioti šlovės ir asmenines naudos; jūs turite savanoriškai tarnauti kitiems. 
Taip elgiasi mūsų mokiniai visoje šalyje. 
Konsultantai taip pat savo elgesiu rodo gerą pavyzdį. 
Jei nori išmokti mūsų praktikos, jei tik turi noro, ateik ir mokykis. 
Mes galime prisiimti atsakomybę už jus ir už tai neimame jokio mokesčio. 

Antrasis reikalavimas - tau draudžiama į Dafa įmaišyti ką nors asmeniško. 
Kitaip tariant, skleisdami mūsų tobulinimosi praktiką, nepriklausomai nuo to, ar tavo dangaus akis yra atvira, ar tu esi ką nors pamatęs, arba tau pasireiškė kokie nors antgamtiniai gebėjimai, tu neturi aiškinti mūsų Falun Dafa remdamasis tuo, ką esi matęs. 
Tai, ką tu esi pamatęs savo lygyje, pernelyg nutolę nuo tikrosios Įstatymo, kurio tave mokiau, prasmės. 
Todėl kai tu ateityje skleisi šią praktiką, tu šiuo klausimu turi būti labai atsargus. 
Tik taip elgdamiesi mes galime užtikrinti, kad mūsų pirminis Falun Dafa mokymas išliktų nepakitęs. 

Be to, niekam neleidžiama mokyti nuopelnų praktikos taip, kaip tai darau aš. 
Jums neleidžiama skaityti paskaitų apie Įstatymą plačiajai auditorijai, kaip tai darau aš. 
Tu nesugebi išdėstyti Įstatymo. 
Tai, apie ką aš kalbu, turi labai gilią prasmę ir tai apima aukšto lygio dalykus. 
Jūs kultivuojate įvairiais lygmenimis. 
Ateityje, kai tu būsi pakilęs, vėl klausydamasis šio įrašo, tu galėsi vis toliau save pakelti.
Jei tu nuolat jo klausysis, kaskart sulauksi naujų įžvalgų ir naujų rezultatų. 
Dar geresnių rezultatų tu gali pasiekti skaitydamas šią knygą.
Mano mokymuose yra įtraukti labai gilūs aukšto lygio dalykai, todėl tu nesugebi mokyti šio Įstatymo. 
Tau neleidžiama naudoti mano žodžių kaip savų, nes priešingu atveju tai būtų Įstatymo vagystė. 
Tu gali tik cituoti mano žodžius, pridurdamas, kad štai taip sako Mokytojas arba kad taip parašyta knygoje. 
Tik taip galima daryti.
Kodėl? 
Kadangi tada, jei tu tai sakysi tokiu būdu, tai suteiks Dafa galios. 
Tai, ką tu pats esi supratęs, tu negali skleisti kaip Falun Dafa.
Priešingu atveju tai, ką tu skleidi, nėra Falun Dafa, ir tai, ką tu darai, yra tolygu mūsų Falun Dafa žlugdymui. 
Jei tu ką nors sakai remdamasis savo sumanymais ar mintimis, tai nėra Įstatymas ir tai negali gelbėti žmonių; taip pat tai neturės jokio poveikio. 
Todėl niekas kitas negali mokyti šio Įstatymo. 

Norėdami skleisti nuopelnų praktiką, jūs galite užsiėmimų vietose leisti mūsų mokiniams paskaitų garso įrašus arba demonstruoti vaizdo įrašus, o po to konsultantai gali juos mokyti pratimų. 
Jūs galite organizuoti diskusijas, kad visi galėtų mokytis vieni iš kitų, padiskutuoti ir pasidalyti patirtimi su kitais. 
Mes prašome jūsų laikytis šių nuostatų.
Be to, mokinių (pasekėjų), kurie skleidžia Falun Dafa, jūs neturite vadinti "mokytoju" ar "meistru". 
Dafa Mokytojas yra tik vienas.
Visi yra pasekėjai, nepriklausomai nuo to, kada pradėjo praktiką. 

Skleisdami mūsų praktikos metodą, kai kurie galbūt galvoja: "Mokytojas gali įdėti Falun ir sureguliuoti žmogaus kūną, bet mes to padaryti negalime." 
Tai nesvarbu. 
Aš jau esu jums pasakęs, kad kiekvieną mokinį seka mano Įstatymo kūnas, ir ne tik vienas. 
Mano Įstatymo kūnai tai padarys.
Kai tu mokai ką nors šios praktikos, jei tam žmogui lemta, jis gali iš karto gauti Falun. 
Jei šiuo metu jam nelemta jo turėti, tada palaipsniui kultivuojant, jis galės jį gauti vėliau, kai jo kūnas bus sureguliuotas. 
Mano įstatymo kūnas padės sutvarkyti jo organizmą. 
Be to, aš jums sakau, kad jei tu studijuoji šį Įstatymą ir mokaisi praktikos skaitydamas mano knygas, žiūrėdamas mano vaizdo įrašus ar klausydamasis mano garso įrašų, jei iš tiesų elgiesi kaip praktikuotojas, tada gausi tai, kas tau priklauso. 

Mes neleidžiame mokiniams gydyti kitų žmonių. 
Falun Dafa mokiniams griežtai draudžiama gydyti kitus žmones. 
Mes mokome tave tobulintis aukštyn ir neleidžiame nei vystyti kokiu nors prisirišimu, nei kenkti savo sveikatai. 
Prisijungti prie mūsų grupinių užsiėmimų yra geriau nei bet kokia kita panaši veikla, ir tu atrasi, kad jeigu vienoje iš jų praktikuosi, tai turės didesni poveikį tavo sveikatai nei bet kokia terapija ar gydymas.
Mano Įstatymo kūnai ten sėdi ratu, o virš užsiėmimų vietos yra skydas, ant kurio yra didžiulis Falun, ir milžiniškas Įstatymo kūnas stebi šią vietą iš viršaus skydo. 
Tai nėra įprasta vieta. 
Tai nėra įprasta ciguno užsiėmimų vieta. 
Tai vieta, kur tobulintis. 
Daugelis mūsų praktikuojančiųjų, turinčių antgamtinių gebėjimų, pastebėjo, kad Falun Dafa užsiėmimų vietą supa purpurinės raudonos spalvos šviesa, viskas yra šios šviesos blizginta. 

Mano Įstatymo kūnas gali pats įdėti Falun, bet mes nenorime skatinti prisirišimų. 
Kai tu mokai kam nors pratimų, jis gali sakyti: "O, aš ką tik gavau Falun". 
Tu manai, kad esi jį įdėjęs, bet taip nėra. 
Aš jums tai sakau, kad jums neatsirastų šis prisirišimas. 
Visa tai atlieka mano Įstatymo kūnai. 
Štai kaip mūsų Falun Dafa pasekėjai turi skleisti praktiką. 

Kiekvienas, kuris bando pakeisti Falun Dafa praktikos metodą, žlugdo Dafa ir kenkia mūsų tobulinimosi mokyklai. 
Kažkas pertvarkė pratybų instrukcijas į kažkokias dainuškas.
Tai visiškai nepriimtina. 
Visi tikrojo kultivavimo metodai yra paveldėti iš priešistorinių laikų, iš labai senos praeities. 
Jų dėka sėkmingai tobulinosi nesuskaičiuojama daugybė Didžiųjų Nušvitusiųjų. 
Niekas nedrįsdavo jų net truputėlį pakeisti.
Kažkas panašaus atsirado tik šiuo Įstatymo pabaigos laikotarpiu.
To dar niekada nebuvo nutikę.
Šiuo klausimu visi turi būti labai atsargūs. 

